<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>年度总结 on Oddyti的小站</title><link>https://oddyti.com/tags/%E5%B9%B4%E5%BA%A6%E6%80%BB%E7%BB%93/</link><description>Recent content in 年度总结 on Oddyti的小站</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>zh-cn</language><copyright>Oddyti</copyright><lastBuildDate>Thu, 01 Jan 2026 17:57:37 +0800</lastBuildDate><atom:link href="https://oddyti.com/tags/%E5%B9%B4%E5%BA%A6%E6%80%BB%E7%BB%93/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>2025 年度总结</title><link>https://oddyti.com/post/summary-2025/</link><pubDate>Thu, 01 Jan 2026 17:57:37 +0800</pubDate><guid>https://oddyti.com/post/summary-2025/</guid><description>&lt;p&gt;坐在桌前，想着该给过去的一年写一篇总结，却有无数念头滑过脑海。想写一些文采奕奕的句子，或是谈一点引入深思的道理，亦或是留一些材料给未来的自己……但真开始写时，却脑海一片空白。记忆就像一座长长的山脉，站在山前，近处的碎石、草木清晰可见；往远看，云雾将细节隐去，只望见一道道起伏的青灰。于是索性抛开逻辑与构思，随便抓住一个脑海里的念头凝结成文字，再去抓下一个念头。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;故乡与童年，永远是我无法割舍的两个主题。这一年，我尝试去触碰那些不可达的时间与空间。在实习时的出租屋里，在朋友家的厨房中，我总是尝试用油盐酱醋拼凑出熟悉的味道，通过味蕾将自己带回那个热气腾腾的灶台。我不满足于这转瞬即逝的重逢，于是我专门列了一个清单，记下记忆中的一道道菜肴。拥有一个小小的厨房，便是我最近的一个愿望。我买下一只录音笔，想要将故乡的声音装进去，雨打在菜叶上的淅淅沥沥，火焰吞噬木柴时的叽叽喳喳……随我带到天南地北，当我想念故乡时，就把我自己装进去。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一年里，我常常朝内看去，想要更加看清自己。去年开始留的长发，在今年结了果（具体见之前写的《长发记》），我剥开果实，看见的不再焦虑改变的自己。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;我曾畏惧改变，畏惧尝试成为不符合我“应该是”的样子。但事实是，我以为的那次石破天惊的迈步尝试，在别人眼里，可能只是一颗投入湖面的小石子，激起的涟漪很快就会散去。时间很快会让其成为一种新的“常态”，被他们所习惯。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;我也问自己，什么是爱。我尝试从自己过去的悲伤、喜悦中总结，我也想从书中寻找答案。今年读埃里希·弗罗姆的《爱的艺术》，没有找到最终的答案，却惊喜的解开了许多疑惑，关于自我、个性、小众、归属……&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;爱是主动的，爱是一种自我力量的体现，是自由的选择和积极的行动实践，并不被情欲或者权力欲望所驱使。成熟的爱是人与人的融合，克服人存在所带来的“分离”。但是这种融合却又是保持双方完整独立的融合。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;弗洛姆在《逃避自由》中说：人可以在绝对一致的社会中获得安全，却因此失去了自我——而这正是另一种形式的孤立。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;个性是“我存在”的确认，意识到自己是一个独立的存在，我为什么是我，而不是他人。自我的真实性，是被看见的前提，被理解的前提。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;我爱好众多，像掰了一地玉米的猴子。今年我数着这一地的玉米，感叹自己总是浅尝辄止，却发现自己有一颗最大的玉米，就是“探索”。我试着弄明个白为什么一首 C 调的歌里会有 E7 和弦，我试着用自己的声音唱出我爱的旋律，我试着去弄明白棒球复杂的规则，试着去了解战锤如此庞大的世界观。而那一堆玉米里，时长会有一些旧玉米长出新芽。例如今年买到一只好写的钢笔，重新拾起了练字，想打磨自己的文笔。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;友人说感觉我不上班之后都变文艺了，有更多的时间思考自己、艺术、人生，于是在今年某一条朋友圈中我写到——“人活着就应该胡思乱想啊”。今年是忙碌的一年，越忙碌，我越害怕自己成为一个忙碌的机器，停止了思考，甚至停止长吁短叹。庆幸我今年还在继续胡思乱想，还能抓住蝴蝶；也庆幸还有友人与我一起交换手中的苹果。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年慢慢解锁了弹唱这个技能树。曾经以为弹唱对我而言是遥不可及的。但听到喜欢的歌曲，总忍不住找到吉他谱，磕磕巴巴的弹奏哼唱；有时候还不满于此，还去搜一搜和弦进行的讲解，想要从乐理上印证解释听感。心血来潮的积累，也在这一年有了结果。今年第一次鼓起勇气，在陌生人面前弹唱了一首《贝加尔湖畔》；也在社交平台发布了三两演奏视频，多了一个自娱自乐的手段。令我开心的是，友人对我唱歌声音的评价，击碎了我对嗓音长久以来的偏见。所以希望将来，会有更多的看到我更多的弹唱视频。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我爱读书，却懒得读书。今年一本书都没有读完，倒是开了许多新坑。如《爱的艺术》，逛书店时偶然瞥到的《乌有猫》，《卡拉马佐夫兄弟》。回头想想，我好像一直在探索的路上，探出一条条分岔，希望明年多一点深度优先吧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;就像这一年没有真正到终点，生活总不断有新事发生，那就写到这里吧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2026.1.1 于玉泉&lt;/p&gt;</description></item><item><title>2024 年度总结</title><link>https://oddyti.com/post/summary-2024/</link><pubDate>Sun, 19 Jan 2025 22:07:15 +0800</pubDate><guid>https://oddyti.com/post/summary-2024/</guid><description>&lt;p&gt;回想我曾写过的年终总结，似乎是在记忆长河里淘金，就像我身上没有闲钱一样，我似乎并没写过几次年终总结。不过今年的确值得被记录，于是在二四年最后一天，我开始写下这篇总结。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;总结对我而言是很难的事，我很不擅将过去的林林总总分门别类地整理归纳，更多的会像是一本没有主题的影集，全是不断切换的蒙太奇。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;还是先从音乐写起吧，毕竟我已不记得提过多少次音乐对我而言是生命中不可或缺的一部分。引用网易云的年度报告，2024年我共听1169.5h的音乐。虽然其中有些是因为工位电脑放着忘记关掉，但这个时长也快占到全年白天时长的了，今年继续在探索更深的曲风。Tyler, The Creator和Frank Ocean是在年发现并喜欢上的。夏天则回到了摇滚的怀抱，Dire Straits和Eric Clapton的吉他声伴着蝉鸣渡我过了整个难捱的夏日。秋天似乎很适合流行与R&amp;amp;B，或许也是因为秋天光顾了许多次KTV，所以歌单中多了许多能唱或不太能唱的流行与R&amp;amp;B。而冬天，发现了今年最棒的中文说唱专辑《牛窝坑之子》，并难得地写了两三千字的听后感或是推歌分享。想起自己的推歌计划上次更新还是2023年3月。除此之外，今年还解锁了一些值得被记录的曲或曲风。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;来自Analepsy乐队的Apocalyptic Premonition，一首残酷死亡金属，放以前我很难感受到或GET到金属如此重的音乐类型，但突然间这首我很喜欢。另外不得不提的是今年的解锁了KTV。一直得到今年以前，我都觉得自己很不会唱歌，但今年和ppp去了很多次KTV后，他让我明白了其实只要敢放开唱，就会好很多，于是在那之后，KTV便成了我的一个经常性的娱乐活动。所以要是能读到这的朋友想唱KTV的话，欢迎拉上我。今年还收了一把电吉他，不过就像我的许多爱好一样，被纳入三分钟热度的范畴了，大概只学到了能用拔片爬格子的水平。希望哪天又心血来潮再拾起来吧！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;再写写运动。如果说今年与去年相比最大的提升除了更长的头发以外，应该就是今年下半年开始的各种运动让我身体较之去年更好了。下半年开始在师兄的带领下开始健身，虽然中间断断续续也没有每周坚持（写到这里估计师兄看了会来真实我了），但至少记录在案的重量确实是上升了，并且感觉体态也有改善。另外是羽毛球，也是在师兄的带领下，有了自己的第一支羽毛球拍（李宁的小钢炮），并且技术快速提升，已经不是当初只会乱打的自己了。这其中也要感谢与我共同进步的双杰的陪练。传统强项乒乓球，今年也慢慢捡回了这个运动，更新了球拍，同时最大的变化是——有了自己的第一只直拍，开始真正地打上了直拍。另外也因乒乓球结交了许多新朋友。网球也在朋友们的带领下拾回了这项本就不精的技艺，不过仍然能从中收获许多欢乐。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;爬山！今年新征服了一座非常喜欢的山——午潮山。分别于年初首次征服以及秋冬携友再度登顶。登高望远，极目天舒！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年的游戏圈还有一件值得记录的大事，便是《黑神话·悟空》的发售。在通关后，写下了万字的长文来记录自己对其的感想与碎碎念。也是让我五年来第一次登上了98十大（不容易啊）。关于《黑神话·悟空》就不再赘述了，这里直接虚空引用我放在我博客的万字长文吧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;因《文城》（这里值专辑《牛窝坑之子》中的歌曲《文城》）而去看了《文城》。时隔许久没有看文学作品，甚至我曾以为自己失去了对文字对描写的热情。但余华老师的文字，让我再次重拾。“他与冬天一起渡过了长江”，“河的支流犹如蕃茂的树根爬满了他的土地”，“他看见有一道划破的伤痕在父亲的脚底张开”……除了文字以外，余华老师对于命运、现实的描写，以及文中透出的乡土的情感都不断地慢慢敲打着我的心灵。书单里还有一本未看完的《置身事内》，对我而言这本书为我解答了许多困惑：“原来政策是这样来的，原来这些社会现象的背后有这么多因素……”所以这应是一本我会逢人便提的书。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年最爱的电影应为《那年夏天，宁静的海》，来自北野武。观后感写了但是还未上传到博客，只能虚空引用一下。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内向的我今年小小地迈出了一些朝外的脚步。秋末去了DnA英语角，首先感谢一下DnA的Hosts: Daniel and Alan等人。这是我去过的最有爱的以及最有趣的英语角（虽然我只去过这一个）。“敢于开口”是几次英语角之后最大的收获，我想这也是之前我所面临的最大障碍。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年下半年留起了长发，算是趁头未完全秃之前给青春一个交待吧。很久未提及青春这个词了，现在的阶段，自己或许会想，提青春很矫情。但我想对自己说，成熟不等于老气，童真不等于幼稚，两者也没非只能留存其一。没有人规定你的人生每个阶段应是如何，哪怕周围同阶段的人都如此，你也并非他们。（怎么突然就写的很像结尾了，那就写到这吧，有机会再续，毕竟2024快结束了，但甲辰年还有一个月。）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2024.12.31 于玉泉&lt;/p&gt;</description></item></channel></rss>