<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>出神 on 余地</title><link>https://oddyti.com/categories/%E5%87%BA%E7%A5%9E/</link><description>Recent content in 出神 on 余地</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>zh-cn</language><copyright>Oddyti</copyright><lastBuildDate>Fri, 06 Feb 2026 17:03:33 +0800</lastBuildDate><atom:link href="https://oddyti.com/categories/%E5%87%BA%E7%A5%9E/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>问路</title><link>https://oddyti.com/post/ask-for-direction/</link><pubDate>Fri, 06 Feb 2026 17:03:33 +0800</pubDate><guid>https://oddyti.com/post/ask-for-direction/</guid><description>&lt;p&gt;我想纵一把火&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;把新家点燃&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;看着上升的烟尘&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我向它们问路&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;是否认识&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我小时候的炊烟&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;认得，它们说&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不在此地&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不在此刻&lt;/p&gt;</description></item><item><title>关于 Passionfruit</title><link>https://oddyti.com/post/passionfruit/</link><pubDate>Wed, 04 Feb 2026 13:03:13 +0800</pubDate><guid>https://oddyti.com/post/passionfruit/</guid><description>&lt;p&gt;18年高二升高三暑假前，语文老师产假，另一位语文老师来代课，姓蒋，是当时的副校长。课程内容还是正常的讲授，但放假前他给我们布置了一个不一样的暑假作业：跑步，男生需累计跑 50km。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;而如同往常一样，暑假我大多会在平武县城待一段时间，再回雅安。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;有时是清晨，沿着河堤，听着河水，看雾气从远处山林中蒸腾。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src="https://oddyti.com/post/passionfruit/mountains.jpg"
width="1438"
height="1080"
loading="lazy"
alt="山林"
class="gallery-image"
data-flex-grow="133"
data-flex-basis="319px"
&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;有时是晚上，没什么能打发跑步的无聊，就只能靠音乐。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;有时跑到着县城的中学，已经放假没什么人，和保安打声招呼，说明原有，也不会为难。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;于是我能在操场绕圈。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src="https://oddyti.com/post/passionfruit/run2.jpg"
width="1080"
height="2460"
loading="lazy"
alt="run2"
class="gallery-image"
data-flex-grow="43"
data-flex-basis="105px"
&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src="https://oddyti.com/post/passionfruit/run1.jpg"
width="1080"
height="2460"
loading="lazy"
alt="run1"
class="gallery-image"
data-flex-grow="43"
data-flex-basis="105px"
&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;想起第一次去那个操场，还是我中考的时候。县城就一个中考考点，便设在这里。考试前一天和镇上初中的小伙伴们看完考场后，便在这里瘫坐成一排，也不记得当时说了些什么，不过肯定不是在说考试。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Passionfruit 就是那时候跑步开始听的，后面就一直成了跑步经常会听的歌。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src="https://oddyti.com/post/passionfruit/passionfruit.jpg"
width="1200"
height="2670"
loading="lazy"
alt="passionfruit"
class="gallery-image"
data-flex-grow="44"
data-flex-basis="107px"
&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;而那段跑步的氛围和感觉便存到了这首歌里：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;具体路上的景色，跑步时的疲惫，都记不清，只剩下一种模糊的感觉&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;虽然是暑假，但是听这首歌时，一种淡淡的孤寂和清凉总会从耳朵蔓延到全身&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Radiohead - Kid A 听后感</title><link>https://oddyti.com/post/kid-a/</link><pubDate>Thu, 22 Jan 2026 22:00:00 +0800</pubDate><guid>https://oddyti.com/post/kid-a/</guid><description>&lt;p&gt;草稿，待整理&lt;/p&gt;
&lt;h3 id="everything-in-its-right-place"&gt;Everything In Its Right Place
&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;重复的 Riff，不断故障的人声在耳边萦绕。随后戛然而止，只剩下重复的 Loop，仿佛被关机，进入故障状态。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id="kid-a"&gt;Kid A
&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;一种温馨却疏离的感觉。像音乐盒般的音色，却仿佛来自百年废墟中的故障机器人。人声吟诵着混乱的童谣，是错乱的记忆，也是逝去的温馨。
弦乐的加入似乎唤起了过去的回忆，却发现这种回忆只是暂时的；克制的鼓点下，情绪始终无法真正释放。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id="the-national-anthem"&gt;The National Anthem
&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;略显狂野的 Riff，与不那么克制的鼓点。电视配音的乱入让整体更加混乱。
歌词仿佛是某个 AI 感受到了人们心中的各种情绪：混乱、恐惧、欲望，却无法承受，逐渐趋于崩溃。管乐器如嚎叫般地演绎这一切，随后突然停止。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id="how-to-disappear-completely"&gt;How to Disappear Completely
&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;这是专辑中第一次出现木吉他的扫弦，搭配温和而稳定的 Walking Bass，整体听感充满安稳。
结合歌词，像是不再纠结、不再被困于世界中的扰人性欲望，仿佛达成了某种稳定，甚至幸福。但略显忧郁的弦乐却在诉说疑问：
我真是如此吗？我真的快乐、无忧吗？我真的舍得吗？
也许“我”的确不在这儿了，但关于“我”的痕迹，依然隐约存在。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id="treefingers"&gt;Treefingers
&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;空灵、低落。充满低频，带来宁静，却同时显得孤寂。音乐中偶尔响起零星的声音。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id="optimistic"&gt;Optimistic
&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;急促的鼓点，略带非洲节奏的感觉，失真、带有 Fuzz 感的吉他显得烦躁。唱着乐观，却指向悲观而无望的现实。
“Dinosaurs roaming on the Earth” 这一句令人疑惑。耳边反复出现一个上行的 Riff，最后切回较为传统的摇滚鼓点。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id="in-limbo"&gt;In Limbo
&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;开场延续了 &lt;strong&gt;Optimistic&lt;/strong&gt; 末尾的氛围。不断重复的三连音仿佛无止境的监狱，将人困于无限之海。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id="idioteque"&gt;Idioteque
&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;电子化的鼓点，电子音效与摇滚的结合，整体情绪依旧延续着整张专辑的状态，没有真正脱离。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id="morning-bell"&gt;Morning Bell
&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;从 &lt;strong&gt;Idioteque&lt;/strong&gt; 连滑地切换进入。切碎的鼓点与朦胧的合成器，让所有情绪在看似和谐的“早晨”中无法释放。
直到一句 “Cut the kids in half”，以一种极端而冷静的方式，选择结束掉婚姻。
（始终无法找到情绪的释放点。）&lt;/p&gt;
&lt;h3 id="motion-picture-soundtrack"&gt;Motion Picture Soundtrack
&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;仿佛是分离之后的绝望与空虚、孤独的映射，像是在思考是否要选择结束？&lt;/p&gt;
&lt;h3 id="untitled"&gt;Untitled
&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;一切结束，像是临死前对人生的回顾。&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Pink Floyd - The Dark Side of the Moon 听后感</title><link>https://oddyti.com/post/the-dark-side-of-the-moon/</link><pubDate>Wed, 21 Jan 2026 21:00:00 +0800</pubDate><guid>https://oddyti.com/post/the-dark-side-of-the-moon/</guid><description>&lt;p&gt;草稿，待整理&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;从 Speak to Me 到 Breathe，给人一种豁然开朗的感觉。一开始就能感受到摇滚乐中非常出色的音效设计，整体听感仿佛在看一部电影。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尤其是 On the Run，压抑的音乐和烦躁的音效营造出一种逃亡的状态，大口呼吸、不断奔跑的感觉非常强烈。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;接着进入 Time。这首歌的歌词与主题贴合得很好，女声的吟唱加深了情绪层次，而歌曲在后半段逐渐降速，过渡得非常自然，给人一种仿佛 Home again 的感觉。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;随后过渡到 The Great Gig in the Sky。钢琴和弦先是铺垫出紧张感，然后情绪慢慢舒缓，紧接着女声以尖叫式的吟唱突然爆发，强烈地打破原本的平衡。最终情绪又逐渐归于沉寂，哪怕女声仍在吟唱，却像是慢慢远离，变得无法被人听见。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Money 用收银机等声音作为采样来构造鼓点，这一点非常有趣；同时，铺垫在背后的 Walking Bass 也很好听。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Us and Them 给人一种身处太空深处的空灵感。Sax 与整体氛围的构造在带来温暖的同时，又让人感到孤寂；而在高潮部分，Sax、多种乐器以及失真拉满的吉他和人声一起出现，带来了非常强烈的震撼，仿佛是在惊叹宇宙本身。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;相比之下，Any Colour You Like 并没有给我留下太强的情绪印象，但合成器带来的迷幻听感非常明显，后半段甚至加入了类似雷鬼的节奏风格。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Brain Damage 则让人感觉暂时回到了地面，而到了 Eclipse 又再次飘起来，直到最后只剩下心跳声，随后一切归于沉寂。&lt;/p&gt;</description></item><item><title>2025 年度总结</title><link>https://oddyti.com/post/summary-2025/</link><pubDate>Thu, 01 Jan 2026 17:57:37 +0800</pubDate><guid>https://oddyti.com/post/summary-2025/</guid><description>&lt;p&gt;坐在桌前，想着该给过去的一年写一篇总结，却有无数念头滑过脑海。想写一些文采奕奕的句子，或是谈一点引入深思的道理，亦或是留一些材料给未来的自己……但真开始写时，却脑海一片空白。记忆就像一座长长的山脉，站在山前，近处的碎石、草木清晰可见；往远看，云雾将细节隐去，只望见一道道起伏的青灰。于是索性抛开逻辑与构思，随便抓住一个脑海里的念头凝结成文字，再去抓下一个念头。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;故乡与童年，永远是我无法割舍的两个主题。这一年，我尝试去触碰那些不可达的时间与空间。在实习时的出租屋里，在朋友家的厨房中，我总是尝试用油盐酱醋拼凑出熟悉的味道，通过味蕾将自己带回那个热气腾腾的灶台。我不满足于这转瞬即逝的重逢，于是我专门列了一个清单，记下记忆中的一道道菜肴。拥有一个小小的厨房，便是我最近的一个愿望。我买下一只录音笔，想要将故乡的声音装进去，雨打在菜叶上的淅淅沥沥，火焰吞噬木柴时的叽叽喳喳……随我带到天南地北，当我想念故乡时，就把我自己装进去。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一年里，我常常朝内看去，想要更加看清自己。去年开始留的长发，在今年结了果（具体见之前写的《长发记》），我剥开果实，看见的不再焦虑改变的自己。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;我曾畏惧改变，畏惧尝试成为不符合我“应该是”的样子。但事实是，我以为的那次石破天惊的迈步尝试，在别人眼里，可能只是一颗投入湖面的小石子，激起的涟漪很快就会散去。时间很快会让其成为一种新的“常态”，被他们所习惯。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;我也问自己，什么是爱。我尝试从自己过去的悲伤、喜悦中总结，我也想从书中寻找答案。今年读埃里希·弗罗姆的《爱的艺术》，没有找到最终的答案，却惊喜的解开了许多疑惑，关于自我、个性、小众、归属……&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;爱是主动的，爱是一种自我力量的体现，是自由的选择和积极的行动实践，并不被情欲或者权力欲望所驱使。成熟的爱是人与人的融合，克服人存在所带来的“分离”。但是这种融合却又是保持双方完整独立的融合。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;弗洛姆在《逃避自由》中说：人可以在绝对一致的社会中获得安全，却因此失去了自我——而这正是另一种形式的孤立。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;个性是“我存在”的确认，意识到自己是一个独立的存在，我为什么是我，而不是他人。自我的真实性，是被看见的前提，被理解的前提。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;我爱好众多，像掰了一地玉米的猴子。今年我数着这一地的玉米，感叹自己总是浅尝辄止，却发现自己有一颗最大的玉米，就是“探索”。我试着弄明个白为什么一首 C 调的歌里会有 E7 和弦，我试着用自己的声音唱出我爱的旋律，我试着去弄明白棒球复杂的规则，试着去了解战锤如此庞大的世界观。而那一堆玉米里，时长会有一些旧玉米长出新芽。例如今年买到一只好写的钢笔，重新拾起了练字，想打磨自己的文笔。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;友人说感觉我不上班之后都变文艺了，有更多的时间思考自己、艺术、人生，于是在今年某一条朋友圈中我写到——“人活着就应该胡思乱想啊”。今年是忙碌的一年，越忙碌，我越害怕自己成为一个忙碌的机器，停止了思考，甚至停止长吁短叹。庆幸我今年还在继续胡思乱想，还能抓住蝴蝶；也庆幸还有友人与我一起交换手中的苹果。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年慢慢解锁了弹唱这个技能树。曾经以为弹唱对我而言是遥不可及的。但听到喜欢的歌曲，总忍不住找到吉他谱，磕磕巴巴的弹奏哼唱；有时候还不满于此，还去搜一搜和弦进行的讲解，想要从乐理上印证解释听感。心血来潮的积累，也在这一年有了结果。今年第一次鼓起勇气，在陌生人面前弹唱了一首《贝加尔湖畔》；也在社交平台发布了三两演奏视频，多了一个自娱自乐的手段。令我开心的是，友人对我唱歌声音的评价，击碎了我对嗓音长久以来的偏见。所以希望将来，会有更多的看到我更多的弹唱视频。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我爱读书，却懒得读书。今年一本书都没有读完，倒是开了许多新坑。如《爱的艺术》，逛书店时偶然瞥到的《乌有猫》，《卡拉马佐夫兄弟》。回头想想，我好像一直在探索的路上，探出一条条分岔，希望明年多一点深度优先吧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;就像这一年没有真正到终点，生活总不断有新事发生，那就写到这里吧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2026.1.1 于玉泉&lt;/p&gt;</description></item><item><title>我想用三分钟热度织出一片星空</title><link>https://oddyti.com/post/hobbies/</link><pubDate>Sun, 23 Nov 2025 17:35:27 +0800</pubDate><guid>https://oddyti.com/post/hobbies/</guid><description>&lt;p&gt;曾经我一直苦恼，我似乎有着很多爱好，但却都像是三分钟热度，没有任何一个爱好被我深耕下去。用一句很经典的俗语来讲就是——猴子掰玉米。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;先来说说，我这只猴子到底掰了多少玉米吧。这篇随笔可能大部分的篇幅，都会展开讲讲我三分钟的玉米们。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id="音乐"&gt;音乐
&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;都说琴棋书画，所以我先讲讲琴。&lt;/p&gt;
&lt;h4 id="口琴"&gt;口琴
&lt;/h4&gt;&lt;p&gt;当我还是孩子的时候，偶然间在别人家看到了一只口琴，是一把复音口琴。长辈看出了我按捺不住的好奇，于是便大方的让我玩，我小心翼翼吹出了第一个音。那时候不懂音律，只知道吹最左边能吹出轮船汽笛一样的呜呜声。后来机缘巧合下，我得到了人生中第一把口琴，仍然是复音口琴，那时候复音口琴似乎是大家眼里唯一的口琴，后来我才知道口琴还有蓝调口琴、半音阶口琴。不过复音口琴很简单，每个孔只有一个音，要么吹，要么吸。只需要建立起音名和孔的映射，就照着谱子吹出曲。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src="https://oddyti.com/post/hobbies/harmonica.jpeg"
width="790"
height="758"
loading="lazy"
alt="蓝调口琴第一把位音阶图"
class="gallery-image"
data-flex-grow="104"
data-flex-basis="250px"
&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;后来了解到了蓝调口琴/十孔口琴，短小的一把口琴，却能吹出那么复杂的曲。于是在一个暑假求家长买了一只，然后跟着教程学了学。蓝调口琴的确很不一样，每个孔根据吹吸气的方向、方式，能发出不一样的音。和复音口琴不同，蓝调口琴的这个特点，让其能演奏出半音，这就赋予了其演奏蓝调音乐的基础。而蓝调口琴很难，我拿到手低音就吹不响，我一度以为我买到的琴是坏的。三分钟热度的我，在学了基础的不用压音/超吹的音之外，就没有更近一步。断断续续也只能吹个《Moon River》之类的简单的曲子，甚至没有触及到蓝调——这个口琴名字所代表的音乐。上了大学之后，我觉得没有地方吹，所以我的两把蓝调口琴就放在宿舍吃灰了。&lt;/p&gt;
&lt;h4 id="吉他"&gt;吉他
&lt;/h4&gt;&lt;p&gt;高中时，一位同学将他的吉他带到了宿舍，教我弹了弹，我断断续续学会了非常简单的一段旋律，后来才知道我弹的那个是《爱的罗曼史》，而且还是非常简单的版本（低音都不用弹的）。不过这段经历又给我打开了一扇艺术之门（我很喜欢学校艺术/音乐通识课的这个前缀“打开艺术之门”）。于是在高中毕业，在附近琴行花了一千多买了一把吉他，当然就像许多琴行的套路一样，附赠了十几节课。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;老师带着我简单学了一些基本的民谣吉他演奏，教学的内容很简单（现在看来）：简单的和弦弹奏（分解、扫弦），然后挑一两首喜欢的歌，学一学伴奏，就结束了，而其实大部分时间都是自己练。不过老师还是给我种下了一个种子：在我们学会伴奏时，无论是什么歌曲，老师都能非常熟练的演奏出这个歌曲的旋律。而当时的我，只能看着六线谱弹，老师似乎是把吉他和旋律都装在了脑子里一样。半个暑假的时间，我明白了两件事——我不适合弹唱（后来其实发现并不是）、大横按是人能按出来的吗？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;（刚开始学吉他的时候，手指按的真疼啊，尤其是刚开始那几天，我去厨房切菜时，左手手指按在菜上——啊～）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我学了《童年》的扫弦，然后发现我唱不在调上，并且根本无法兼顾唱和弹的节奏，其他的音乐似乎也是一样。另一方面，F和弦大横按似乎始终是横在吉他上空的一座大山。于是我的吉他之路似乎就停滞在这儿了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;很庆幸，我带着我的吉他到了大学，更庆幸，我遇到了兔兔@27rabbit，同样学过吉他的室友。兔兔带领着也督促着我一起探索吉他的魅力。我接触到了指弹，一个不需要唱歌的方向。学会了一些简单的指弹小段或者曲（例如《安河桥》的间奏、已经成为难度单位的《流行的云》等等）。不过就像我的爱好一样，我练曲子也是三分钟热度，一些难一点的曲子练一练就放了，转头去练另一首最近发现的曲子。以至于到现在，我能谈下来的完整曲子似乎还是《流行的云》。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但我的心里还是有两个种子等待着萌发——一个是弹唱，另一个是当初我的吉他老师那样肆意的演奏音乐，而不需要谱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前者的困难是两个，我不会唱歌而且很难听，初中时去过几次KTV，但是很容易不在调上，唱出的声音也是虚的不行。另一个是我无法同时兼顾唱和弹。实际上核心还是在于唱方面，直到有一天，另一个我很庆幸遇见的好朋友PPP@ykppp，带我去了次KTV，他一眼看出了问题。“你不是唱歌难听，也不是唱不上去，你只是不敢放声唱出来，放声唱出来很好听的。”自此，虽然我感觉自己的音色还是不好听，但是至少唱歌时候不再畏怯，声音也开始坚实起来，之前觉得不可能唱的歌也慢慢能唱。而至于弹和唱无法合一的问题，是在唱歌开始有自信之后，用熟悉的曲子慢慢找到了一点门路。这两个突破似乎都是一种顿悟的突破，即某一次成功，让自己明白自己并非不能，从而可以慢慢的去尝试练习。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自此我也打开了弹唱的大门，我这个三分钟热度的吉他爱好，也开始成为自娱自乐的手段。我开始尝试去弹唱以前我喜欢的各种歌曲，慢慢的也开始向往三品之外的和弦……&lt;/p&gt;
&lt;h4 id="乐理"&gt;乐理
&lt;/h4&gt;&lt;p&gt;而另一颗种子，便指向了我对音乐本身的探索——对乐理和音乐性的学习。喜欢的事情，总想探究下是什么让它如此迷人，音乐也不例外。为什么当初的老师可以不用看谱就能流畅的弹奏出脑海里的旋律，就像唱歌一样。为什么一些音乐如此好听，为什么六线谱我就算能弹，却也不知道我在弹什么，视频里看到大家说的 4536251 又是什么……许多疑问需要解决。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在这个想法的驱动下，断断续续、一点点地，我自学了许多乐理相关的知识。我几乎不会逼着自己去学，所以我的动力往往来源于心血来潮。例如：刷到了一个“把 XXX 改成小调是什么样”，觉得很有意思，于是去找视频了解了什么是调，在此基础上知道了十二平均律，知道了大调是“全全半全全全半”，小调是‌“全半全全半全全”，然后终于知道什么是“跑调”了。可以说我整个对乐理的学习过程，就是探究喜欢的音乐背后为什么是这样好听的过程。&lt;/p&gt;
&lt;h4 id="其他"&gt;其他
&lt;/h4&gt;&lt;p&gt;本科时候，选了一门《打开艺术之门：二胡》课，借来同学的二胡上了一学期，很神奇，因为二胡的音准全靠自己手按，按的位置不对音准会有很大区别，多少练到了一些耳朵。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;25 年闲来无事，想试试一件定调的乐器，于是买了爱尔兰哨笛，上手发现并没有那么简单，气息要求很高，而且手指的灵活度也需要适应。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id="棋"&gt;棋
&lt;/h3&gt;&lt;h4 id="围棋"&gt;围棋
&lt;/h4&gt;&lt;p&gt;研一的时候，突然对围棋很感兴趣，已经忘记了诱因是什么了。跑去看了看一些围棋入门教程，然后和兔兔一起入门围棋。兔兔在国外，于是两个连皮毛都没学会的人，在围棋网站上对战，还是完整的棋盘。记得有一局下了好几天才下完。然后围棋没学多会，跑去看《棋魂》，一看就停不下来。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id="书"&gt;书
&lt;/h3&gt;</description></item><item><title>《长发记》</title><link>https://oddyti.com/post/longhair/</link><pubDate>Tue, 11 Nov 2025 16:40:44 +0800</pubDate><guid>https://oddyti.com/post/longhair/</guid><description>&lt;p&gt;去年，我开始留起了长发。这个念头其实很简单：趁着年轻，头发还在，我想看看长发的自己是什么样子，哪怕不好看。另一方面，那很酷，不是吗？去做一件这个阶段的、这个环境的“我”不会做的事情。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我问过去的自己，为什么曾经你没有踏出过这一步？我想自己会回答，因为别人会说“你又不是搞艺术的，怎么这么长的头发？”，“一个男生头发这么长，像个什么样子？”——我害怕成为他们眼中“不该是这样”的人。我畏惧改变，因为那仿佛是完全不符合我“应该是”的样子。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;而现在我反复审视这种恐惧。我发现，当我在乎、我害怕活在他人对我的评价里时，我恰恰已经活在了他人的评价里，活在了他人营造的印象中。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我只是想看看我长发的样子，却为何要止步于人们对长发所绑定的刻板印象？如果长发的我并非真的比短发的我难以入眼，而只是一种风格的选择的话，为什么不能像衣服的颜色一样，成为一种自由的选择？无论我今天穿红色还是黑色出门，周围的人都不会觉得有多奇怪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;有时候人们赋予一件平常事物特定的含义，也剥夺了一部分人选择这件平常事物的权利。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;于是我留起了长发，它不再仅仅是关于好奇和耍酷，似乎变成了一场小小的个人革命。我想用行动说明，头发长短只是一种选择，无关其他。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;起初，我听到了许多意料之中的话。“你头发怎么这么长，好不习惯”，“你不是受了什么刺激，怎么突然想留长发了？”。这些话似乎都在说：你变了，你变得和我们熟悉的那个你“不一样”了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;后来，我带着这头长发去了新的地方。在新朋友的眼中，没有“变化”这回事。长发，就是我最初的设定，也是他们认识我的第一印象。他们没有“不习惯”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我恍然大悟。如果有一天我剪回短发，对他们而言，那才是一次需要被问“怎么了”的变化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我曾畏惧改变，畏惧尝试成为不符合我“应该是”的样子。但事实是，我以为的那次石破天惊的迈步尝试，在别人眼里，可能只是一颗投入湖面的小石子，激起的涟漪很快就会散去。时间很快会让其成为一种新的“常态”，被他们所习惯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;困住我自己的，不是他人的目光，是我想象中他人的目光。而踏出那一步，永远只是自己的事。&lt;/p&gt;</description></item><item><title>春节梦</title><link>https://oddyti.com/post/spring-festival/</link><pubDate>Tue, 04 Mar 2025 09:59:29 +0800</pubDate><guid>https://oddyti.com/post/spring-festival/</guid><description>&lt;p&gt;草稿，待编辑&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;儿时看不明白许多大人之间的事,于是春节便 充满了许多美好的回忆。而后来每次春节 却像西西弗斯一样不断在每次春节时尝试现回忆中的美好，却永总不可得。装聪明难，扮傻更难。如今回来，看懂了许多家长里短，许许多多的事萦绕在心头眼前，却无法如儿时那样懵懂却幸福，留下的记忆总是美好的一瞬。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;回家过年如同坐在家里的柴火堆旁，你并不能获得全方位的温暖。当你面朝燃烧正旺的柴薪时，虽然面前的火堆似乎能驱散一整年的阴郁，但总有一丝丝凉意袭扰在背脊。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我们是几乎没有年味一说的，甚至并不会让我有什么归属。很多时候归属的来源于上文提到的来自童年的回忆滤镜。当滤镜慢慢破碎，便只剩下留存于各个元素中的时光碎片，这些元素可能是屋永高速路上永远不会停歇的汽车声，可能是木柴燃尽自己时留在衣服上久久不散的烟火气，可能是从记事起便很喜欢的某几个亲戚，可能是尝到口中便知道这是出自我家的拌猪头肉的味蕾刺激。&lt;/p&gt;</description></item><item><title>寻找黑色柳丁</title><link>https://oddyti.com/post/black-tangerine/</link><pubDate>Fri, 28 Feb 2025 16:34:34 +0800</pubDate><guid>https://oddyti.com/post/black-tangerine/</guid><description>&lt;p&gt;初中时住校，每周末乘班主任车往返于县城于学校，40公里山路，80公里时速，车型标致207，车牌DJ120，我记忆犹新，因为每每上车，少不了音乐。而克服晕车的手段除了尽量让自己睡去以外，唯有班主任车载CD播放的音乐。某天，班主任放进了一张我从未听过的专辑放进CD播放器，自此，深深影响了此后我的音乐喜好。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当时并不知道这是什么专辑，连曲名都不知道。坐在后排小小的我，只能拼尽全力抵抗汽车以很快的速度行驶过绕山弯道时的离心力。那时的我还是很畏惧班主任，直到后来毕业去了高中，都未曾开口问过专辑名或乐曲名。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不过其中有三首歌我印象深刻，后来靠着印象里这三首歌的歌词，以及三首歌相互印证，最终判断出了这张专辑。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第一首让我印象深刻，是因为其改编的《月亮代表我的心》，与那时我印象中不同的是，这个改编和原曲非常不同，甚至不能叫做改编。原曲是非常婉转、含蓄。而这一首乐曲风格轻快，除了副歌和原曲很像以外，主歌部分更加跳跃，歌词也没有那么内敛。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第二首让我印象深刻，是因为其欢快的编曲和诙谐有趣的歌词。印象里编曲非常欢快，歌词中有许多让我记忆犹新的点，如开头会有&amp;quot;我有一只小毛驴从来也不骑&amp;quot;；&amp;ldquo;去镇上带着自己的大公鸡Mimi&amp;rdquo;。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第三首让我印象深刻，是因为其优美的旋律、动人而略带伤感的歌词，小小的我，情窦初开的我，听之为之动容。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这三首歌，就这样偷偷的藏匿在我的记忆里，直到多年以后，突然触动了心弦。我开始想去寻找那张专辑到底是什么。凭借这三首的记忆，成功找到了这张专辑也即陶喆的《黑色柳丁》。自那以后也才真正开始认真听这张专辑，才开始认真听陶喆。那时候还拿这张专辑封面当了许久的QQ头像，仿佛在像所有QQ好友宣告，我找回了尘封的记忆。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;实际上除了这张专辑，班主任的车里还有其他的一些专辑或歌曲也像《黑色柳丁》一样在我记忆中留下深深的痕迹，一直影响着我的音乐喜好。后面有机会再慢慢回忆吧。&lt;/p&gt;</description></item><item><title>2024 年度总结</title><link>https://oddyti.com/post/summary-2024/</link><pubDate>Sun, 19 Jan 2025 22:07:15 +0800</pubDate><guid>https://oddyti.com/post/summary-2024/</guid><description>&lt;p&gt;回想我曾写过的年终总结，似乎是在记忆长河里淘金，就像我身上没有闲钱一样，我似乎并没写过几次年终总结。不过今年的确值得被记录，于是在二四年最后一天，我开始写下这篇总结。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;总结对我而言是很难的事，我很不擅将过去的林林总总分门别类地整理归纳，更多的会像是一本没有主题的影集，全是不断切换的蒙太奇。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;还是先从音乐写起吧，毕竟我已不记得提过多少次音乐对我而言是生命中不可或缺的一部分。引用网易云的年度报告，2024年我共听1169.5h的音乐。虽然其中有些是因为工位电脑放着忘记关掉，但这个时长也快占到全年白天时长的了，今年继续在探索更深的曲风。Tyler, The Creator和Frank Ocean是在年发现并喜欢上的。夏天则回到了摇滚的怀抱，Dire Straits和Eric Clapton的吉他声伴着蝉鸣渡我过了整个难捱的夏日。秋天似乎很适合流行与R&amp;amp;B，或许也是因为秋天光顾了许多次KTV，所以歌单中多了许多能唱或不太能唱的流行与R&amp;amp;B。而冬天，发现了今年最棒的中文说唱专辑《牛窝坑之子》，并难得地写了两三千字的听后感或是推歌分享。想起自己的推歌计划上次更新还是2023年3月。除此之外，今年还解锁了一些值得被记录的曲或曲风。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;来自Analepsy乐队的Apocalyptic Premonition，一首残酷死亡金属，放以前我很难感受到或GET到金属如此重的音乐类型，但突然间这首我很喜欢。另外不得不提的是今年的解锁了KTV。一直得到今年以前，我都觉得自己很不会唱歌，但今年和ppp去了很多次KTV后，他让我明白了其实只要敢放开唱，就会好很多，于是在那之后，KTV便成了我的一个经常性的娱乐活动。所以要是能读到这的朋友想唱KTV的话，欢迎拉上我。今年还收了一把电吉他，不过就像我的许多爱好一样，被纳入三分钟热度的范畴了，大概只学到了能用拔片爬格子的水平。希望哪天又心血来潮再拾起来吧！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;再写写运动。如果说今年与去年相比最大的提升除了更长的头发以外，应该就是今年下半年开始的各种运动让我身体较之去年更好了。下半年开始在师兄的带领下开始健身，虽然中间断断续续也没有每周坚持（写到这里估计师兄看了会来真实我了），但至少记录在案的重量确实是上升了，并且感觉体态也有改善。另外是羽毛球，也是在师兄的带领下，有了自己的第一支羽毛球拍（李宁的小钢炮），并且技术快速提升，已经不是当初只会乱打的自己了。这其中也要感谢与我共同进步的双杰的陪练。传统强项乒乓球，今年也慢慢捡回了这个运动，更新了球拍，同时最大的变化是——有了自己的第一只直拍，开始真正地打上了直拍。另外也因乒乓球结交了许多新朋友。网球也在朋友们的带领下拾回了这项本就不精的技艺，不过仍然能从中收获许多欢乐。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;爬山！今年新征服了一座非常喜欢的山——午潮山。分别于年初首次征服以及秋冬携友再度登顶。登高望远，极目天舒！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年的游戏圈还有一件值得记录的大事，便是《黑神话·悟空》的发售。在通关后，写下了万字的长文来记录自己对其的感想与碎碎念。也是让我五年来第一次登上了98十大（不容易啊）。关于《黑神话·悟空》就不再赘述了，这里直接虚空引用我放在我博客的万字长文吧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;因《文城》（这里值专辑《牛窝坑之子》中的歌曲《文城》）而去看了《文城》。时隔许久没有看文学作品，甚至我曾以为自己失去了对文字对描写的热情。但余华老师的文字，让我再次重拾。“他与冬天一起渡过了长江”，“河的支流犹如蕃茂的树根爬满了他的土地”，“他看见有一道划破的伤痕在父亲的脚底张开”……除了文字以外，余华老师对于命运、现实的描写，以及文中透出的乡土的情感都不断地慢慢敲打着我的心灵。书单里还有一本未看完的《置身事内》，对我而言这本书为我解答了许多困惑：“原来政策是这样来的，原来这些社会现象的背后有这么多因素……”所以这应是一本我会逢人便提的书。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年最爱的电影应为《那年夏天，宁静的海》，来自北野武。观后感写了但是还未上传到博客，只能虚空引用一下。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内向的我今年小小地迈出了一些朝外的脚步。秋末去了DnA英语角，首先感谢一下DnA的Hosts: Daniel and Alan等人。这是我去过的最有爱的以及最有趣的英语角（虽然我只去过这一个）。“敢于开口”是几次英语角之后最大的收获，我想这也是之前我所面临的最大障碍。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年下半年留起了长发，算是趁头未完全秃之前给青春一个交待吧。很久未提及青春这个词了，现在的阶段，自己或许会想，提青春很矫情。但我想对自己说，成熟不等于老气，童真不等于幼稚，两者也没非只能留存其一。没有人规定你的人生每个阶段应是如何，哪怕周围同阶段的人都如此，你也并非他们。（怎么突然就写的很像结尾了，那就写到这吧，有机会再续，毕竟2024快结束了，但甲辰年还有一个月。）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2024.12.31 于玉泉&lt;/p&gt;</description></item><item><title>随笔话题</title><link>https://oddyti.com/post/writing-ideas/</link><pubDate>Sun, 06 Oct 2024 22:00:18 +0800</pubDate><guid>https://oddyti.com/post/writing-ideas/</guid><description>&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;你做过的最离谱的梦是什么？&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;描写一下你灵魂的形状。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;用四个词形容你的初恋。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;你的人生座右铭是什么？&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;虚构一个古代英雄人物，叙述你和他生活一天的故事。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;打开窗户往外看，你能看到什么，听到什么？&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;作为美术馆的策展人，为我们描述其中的一个展览。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;你走进一家餐厅吃饭，发现角落里坐着一个你最讨厌的人。用第一人称写下你取食物和找座位时脑海中的想法。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;借用上述的背景，把自己想象成你最讨厌的那个人，进入他的大脑，描写他看到你进来时的想法。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;一觉醒来，发现自己回到了2000年的第一天，你会如何度过？&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;把你的一生写成一部小说，书名应该叫什么？说说原因。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;如果牛顿来21世纪生活一个星期，最让他感到新奇的会是什么？&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;给你35岁的好友写一则创意网络相亲文案。你的好友背景是：“985”硕士，上市互联网公司中层管理人员，年薪80万，在大城市有房有车。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;观察你的身体部位，它们长得像什么？尝试为它们写五个明喻句。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;写一首诗，第一行是：“假如我是一座小岛”。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;从你读过的文学作品中，选择一个可悲可叹的人物，简述这个人物形象。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;一个犯罪分子实施了一次公寓抢劫或一次绑架或一次谋杀。从他的视角把事件经过写出来。（三者任选其一）&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;在马路边遇到一个号啕大哭的孩子，你认为他刚刚经历过什么？&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;五百年后，地球毁灭了，新的物种诞生。新的物种发现了人类遗留下的最后一卷录音带，你觉得里面录了什么？&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;以最少的字讲一个故事。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;列出十二种冰淇淋的味道。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;你去年夏天做了什么？&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;描述一个你讨厌的人的优点。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;描述你家方圆一百公里之内一个好玩的地方。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;大象旅行时捡到了一盏神灯，它会许下什么心愿？&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;选择任意一件物品跟你一起进入时间循环，你会选什么？会发生什么故事？&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;为一个充满幽默感的可爱老人写一封讣告。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;展开想象，描述以下场景：某一天早上，你睡眼惺忪地起床，打开门，门外正站着某个名人。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;写一封给“青春”的情书。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;描述你人最爽的一次经历。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;你喜欢的作家或歌手是谁？他们身上有哪些吸引你的地方？&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;死神来了，但你还不想死，你如何说服他别带走自己？&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;一个40多岁的女人离婚了，来到一座小城重新生活。你觉得她过往的人生中发生过什么故事？&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;描写你离死亡很近的一次经历，那时你正在想什么？&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;令你印象深刻的电影台词是什么？&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;你小时候撒过的最失败的谎言是什么？&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;你的名字背后有着怎样的故事？&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;说说你微博名的由来和故事。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;吐槽一下生活中那些让你深恶痛绝的设计。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;以“凌晨四点，我接到一个电话”为开头写一则短故事。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;一个从35层跳楼轻生的人，在半空中是否会后悔？为什么？&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;如果为人父母也需要考试，你觉得会考哪些科目？&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;朋友深夜来访，看起来十分颓废。之前他发生了什么？&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;写一个你听过或亲身经历过的灵异事件，结局要出人意料。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;长久以来，国宝一直居住在博物馆里，一天，国宝们决定外出游历。国宝们在游历的过程中，遇见了不同的人类和动植物，收获了美好的回忆。以此为背景写一则小故事，要求国宝有独特的性格特点。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;描述你生活中最舒适的时刻。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;描述你人生中最困难的时刻。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;描写你待过的某个房间。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;你的影子看起来是什么样子的？&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;坐在你身旁的那个人突然变成丧尸，之后会发生什么？&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;描述未来科技界的一项重大发明以及它是如何改变世界的。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;分别用一首歌的名字来形容你的父亲、你的母亲和你最好的朋友。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;最近看的一本书的第十二页的第六句话是什么？&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;讲一个你知道的冷知识。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;描写昨天做的一件小事。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;公司团建时，你和领导、同事被困在一座孤岛上，会发生什么？&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;以“早上醒来，忽然发现自己转换了性别”为主题写一个故事。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;你吃过的最难吃的食物是什么？&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;你吃过哪些好吃的食物？&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;描写一家深夜酒馆。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;描写突如其来的闪电。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;写一个短篇幻想故事，内容是15岁的你、20岁的你和25岁的你一起去游乐场。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;给一百年后的人类留言。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;现在所待的城市有哪些让你好奇的地方？描述一下这些地方。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;假如你可以把《山海经》里的一个生物带回家，你会选择带哪一个？为什么？&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;最让你快乐的一件事是什么？&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;最让你遗憾的一件事是什么？&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;你理想中的宠物具有哪些特征？&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;爷爷奶奶的兴趣爱好是什么？&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;回想一个你熟悉的人，列出他的性格特征。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;给你一次重新选择人生的机会，你想成为什么样的人？为什么？&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;你正和你的朋友走在拥挤的街道上，然后你的朋友开始慢慢地改变形状。请描述一下，你的朋友变成了什么？接下来又发生了什么事？&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;对于人类未来命运，你有着怎样的幻想？&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;记录下你喜欢的日子，在那天发生了什么特别的事情？&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;以明朝为背景，写一个短篇故事，翡翠对剧情的推动起到关键作用。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;一个独自走在街上的人正在想什么？&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;你和同桌之间发生过最甜蜜的事情是什么？&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;看完这行字的一瞬，家里有什么发生了？&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;关于“荷马式英雄”，你有什么理解或认识？&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;假如你可以拥有一对翅膀，你想拥有什么样的？请用文字描述。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;只能带十块钱穿越到未来，怎样才能混得风生水起？&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;描述你理想中的退休生活。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;让现在的你陪小时候的你长大，接下来会发生什么？&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;一个正常人被陷害关进精神病院，他要如何证明自己没有患病？&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;给读者推荐五本经典文学作品，各写一百字的推荐语。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;你不为人知的秘密是什么？&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;为临期商品店写一则广告语。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;食物如果有思维能力，为了避免被吃掉，它会怎么做？&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;吐槽一部你看过的最糟糕的电影。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;介绍陪伴你童年的三部动画片。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;从小到大，你被起过什么外号？它们是怎么得来的？&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;你最喜欢妈妈做的哪一道菜？为什么？&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;用三个词描述你的童年。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;你珍藏的一张照片有着怎样的故事？&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;过年回家，面对亲戚安排的相亲，如何礼貌而不尴尬地回绝？&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;艺术馆着火了，你会救一幅名画，还是会救一只猫？为什么？&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;你小时候有哪些天赋长大后却消失了？&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;学生时代喜欢的那个人，现在怎么样了？&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;描述你今天看到的云。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;描述今晚的夜色。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;描述自己的十个优点。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;描述自己的十个缺点。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;用鲁迅先生的口吻，写一封辞职信。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;当人生跌入低谷时，你会怎么办？&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;请描写理性与感性、独立与羁绊之间的矛盾。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;如果你与一位艺术家一起居家隔离一个月，描述一下你们的日常。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;“结婚当天，新娘反悔了。”请续写后面的故事。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;如果人类只能留下一块石碑，你觉得上面应该刻什么？&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;以“现在是2022年，我是来自2077年的穿越者”为开头，写一个故事。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;你的墓志铭是什么？&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;描述你家厨房里的某个物品。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;对你现今生活影响至深的三大发明是什么？&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;谈谈《红楼梦》中贾宝玉的形象。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;以外星人的视角叙述居住在地球上的心得与体会。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;假如秦始皇和李世民同在一个时空，以治国谋略与军事才能为标准，谁更胜一筹？为什么？&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;“春江潮水连海平，海上明月共潮生。”选择其中一句作为核心意象，创作一个短故事。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;以“我有一种超能力”为开头，写一个故事。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;以一个学生的视角，谈谈对“打工人”这一称呼的感悟。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;你的宠物猫趴在窗户边，眼里蓄满了泪水，它在想什么？&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;一天，老爸回来神神秘秘地告诉你，他车间值夜班的工人都在议论一件事。工人们在议论什么？&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;同学聚会上，你遇到了曾经喜欢的那个人，并且对方还是单身。描述事情发展的四种可能。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;想象自己是某种会跑会跳的事物，清晰地描述它。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;你会隐身术，但只能隐身三天，你会做什么？&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;如果可以改变身上的某一个部位，你希望这个部位是哪里？为什么？&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;你想进入谁的梦境？为什么？&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;你想回到过去改变哪件事？&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;写一段即兴说唱词。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;记录一段他乡遇故知的经历。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;临近高考，有位同学想要放弃，怎样劝他打消这个念头？&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;为一个很火的吐槽节目撰写一段文案，言辞要犀利。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;选一种最能代表你性格的动物，描述此动物。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;你有一天的闲暇时间，规划一下该怎么度过。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;假如你是一名教师，如何看待学生早恋？&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;试着写一副极具创意的对联。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;盛赞你最爱的食物。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;不提雪字，描述一下雪很大的场景。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;列举五种特别的解压方式。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;向盲人描述红色。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;向盲人描述蓝色。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;向盲人描述粉色。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;以第三人称限知视角写一则故事，对话里要有“别再自欺欺人了，那件事你压根不后悔”。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;以“罗生门”为主题，写一个看似荒诞但又在情理之中的故事。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;如果有一天，你出现在自己最喜欢的作家笔下，你希望以什么样的形象出场？&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;你希望的人生结局是什么？&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;你最喜欢的娱乐项目是什么？&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;电影对你而言，意味着什么？&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;音乐对你而言，意味着什么？&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;对平行世界的你说些什么吧。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;梦到被人追杀，追杀你的人是谁？梦里发生了什么？&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;你发现自己无意间成了通缉犯，你该怎么办？&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;描述一次比想象中勇敢的经历。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;描述一次久别重逢的经历。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;描述你最真实的择偶标准。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;记述生活中让你怦然心动的时刻。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;用一百五十字写一个搞笑又有深意的故事。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;他人眼中的你与真实的自己有何区别？&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;金庸小说中，你最想成为哪个人物？为什么？你和这个人的差距在哪儿？&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;一对青年男女在火车上一见钟情，但下一站两人就要分别。男生想说服女生一起下车，他如何将自己疯狂的想法告诉女生？&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;你是一只宠物猪，评价一下你的主人。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;找一处舒适的地方，观察四周，然后把你看到的和听到的东西写下来。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;对单恋你的人说点儿什么。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;描述一下你最近的学习/工作状态。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;下雨天你最喜欢做的事情是什么？&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;下雪天你最喜欢做的事情是什么？&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;《西游记》里的妖怪，你最害怕哪一个？为什么？&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;写一段文字，介绍你曾经游览过的一座公园或建筑。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;如果有一天，我们身边的物品会说话，生活将会变成什么样？&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;描述你生活中经历过的小概率事件。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;你最喜欢的一句诗是什么？为什么？&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;怀疑身边有人给自己投毒，但你没有证据，你该怎么办？&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;和一群陌生人度过一个周末，你们会做些什么？&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;你会因为什么删除社交平台上的好友？&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;描述一下，到目前为止，你花过的最值得/最不值得的一笔钱。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;选择一个短篇故事，读完开篇，发挥你的想象，根据开篇情节续写故事。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;假如每个人都可以按键复活一个爱的人，你会复活谁？&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;如果有人向你最好的朋友打听你的缺点，你认为他会怎么说？&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;你理想中的公交车有什么功能？&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;你的购物车里有什么？&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;列一份清单，写下你的朋友做过什么奇奇怪怪的事。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;一个你绝对想不到的人要在情人节和你告白，这个人会是谁？&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;用三种不同的方式表述“天气很冷”。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;以“一个心口不一的人”为主题，写一篇文章。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;向一个来地球访问的外星人介绍你是谁。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;以“轮船”“海湾”“风”为关键词，即兴创作一篇微小说。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;描写生活中的小惊喜。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;你会如何处理你的数字遗产？&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;你后悔没有早点知道的道理是什么？&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;未来五年，你的规划是什么？&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;回到初三开学前的那个暑假，写一写发生了什么。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;如果你目睹校园欺凌事件，你会怎样做？&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;不经意间，你曾看到过什么不该看到的事情？&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;接到一个诈骗电话，你会怎么回应？写下你们之间的对话。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;文学作品中，让你印象深刻的结尾是什么？&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;你认为在别人眼里，满分十分的话你能得几分，为什么？&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;回想你与别人起的一次争论，那次你认为对方明显是错的。现在，站在对方的角度上给自己写一封信。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;描述一个你感兴趣的科学领域。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;你小时候干过最牛的事情是什么？&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;父母当着孩子的面争吵时，孩子心里在想什么？&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;用十种不同的方式表达“我爱你”。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;下午六点下班，领导下班前两分钟在群里发消息说六点半开会，而你刚好那时有个重要的约会。用五种不同的方式回复领导。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;身家千亿的总裁在演讲会上当众被泼水，从围观群众的角度来描述这件事。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;一个多年未联系的朋友突然给你发了一句“山有木兮木有枝，心悦君兮君不知”，你会用什么古诗来拒绝对方？&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;有一天，你不经意间在你的室友枕头下发现了一把水果刀。以此为开头展开叙述。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;假如爱迪生没有发明电灯，世界将会变成什么样子？&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;你喜欢的明星是谁？为什么？&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;你喜欢的书是什么？为什么？&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;你喜欢的电影是什么？为什么？&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;你喜欢的植物是什么？为什么？&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;以孩子的口吻来描述一场暴风雨。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;如果当初________，你现在会怎样？（请先补全题目，然后作答）&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;给你的灵魂伴侣写一封信。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;就上一封信，写一封回信。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;记述一下你上一次发自内心的快乐。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;你最近一次哭是因为什么？&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;描述你最惨的一次经历。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;一百年后的地球是什么样子的？&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;简单描述普通人的一生。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;你和父母的相处模式是怎样的？&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;哪一种味道最能代表夏天？为什么？&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;你做过的最愚蠢的事情是什么？&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;一天后就是儿童节，即将小学毕业的你打算怎么度过？&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;你最想和谁交换身份（人生）？为什么？&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;描述你的初中班主任。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;描述太空。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;为学校/单位春晚创作一段相声。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;你在工作中犯过的最大的错误是什么？&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;与陌生人互寄明信片，你会写什么？&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;毕业或搬家，你最舍不得丢的东西是什么？写出保留它的理由。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;你正在一家餐厅吃饭，形容一下餐厅外面的天空，外面都有什么人、车经过？&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;以“春天”“玫瑰”“礼物”为关键词写一个故事。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;如何搭讪一个文学爱好者？&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;如何搭讪一位建筑师？&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;如何搭讪一个摇滚爱好者？&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;怎么快速、合法地挣到一百万元？&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;设置一个场景，在场景中展示人物的性格特征。尝试通过对话、动作和细节来表现他们。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;明年的今天你会在哪里，做什么？&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;为喜欢户外运动的“驴友”或探险者撰写一份野外求生指南。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;你想把什么项目加入奥运会？为什么？&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;文学作品中，最令你印象深刻的角色是什么？描述该角色的特点。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;用一段文字，向一位老奶奶介绍什么是微信“朋友圈”。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;描述一次去游乐园时的惨痛经历。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;描写一个梦境，或改编一个童话故事，让它就像真实发生的一样，但是不可以出现“我突然醒来”。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;描述一下惊艳到你的中国地名。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;描述一下你喜欢的航天员。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;分享一下你的奇思妙想。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;描述你身边很酷的一个人。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;获得诺贝尔文学奖后，你的获奖感言是什么？&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;描述你最骄傲的时刻。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;描述你最喜欢的综艺节目。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;哪一个瞬间让你觉得世事尽可原谅？&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;如果时间多出来一天，你最想做的事情是什么？&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;讲一个悲伤的冷笑话，然后写进故事里。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;秋天的第一片落叶正在飘落，从落叶的角度描述它所见到的树。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;什么东西在某些方面会让你联想到自己？它可以是任何东西。用一两个句子描述你像什么，以及你为什么像这个东西。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;你和宠物流落街头，该如何填饱肚子？&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;知名设计师与艺术家一起出来摆地摊，他们会卖什么？会写什么宣传语？&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;有哪些让你感觉安全的地方？&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;如果上帝是个女孩，会怎样？&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;描述一件你希望永远都能穿的衣服。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;你会怎样描述“意难平”？&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;设置一个场景，没有任何动作描写，只利用对话来渲染气氛。现在，一边听着喜欢的音乐，一边写下你想象的场景。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;把刚才创作的对话重新创作一次，这一次你要听着你不喜欢的音乐。看看这两次对话有什么不一样的地方。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;选择一件你童年时代印象深刻的事情，写下来。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;用第三人称、现在时态，改写上一条你的回忆。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;你的第一份工作是什么样的？&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;想象一下，一个生活在几百年前的人，他闲暇时喜欢做什么？&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;如果他被邀请来到现在参加宴会，他想吃些什么？&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;续写《边城》，以“这个人也许永远不回来了”为结尾，续写内容和前文风格一致。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;花十分钟，写出杯子与苍蝇有哪些相似的地方。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;哪一个瞬间让你真切地感受到科学技术给生活带来的巨大变化？&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;林先生是一家上市公司的老总。一天清晨，他一个人在公园里锻炼身体。突然从路边的树丛中闪现出一位妙龄女子，拦住他的去路。展开你的想象，描述他们接下来的对话。（女子身份为杀手）&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;结合自己的经历和感受，谈谈文学的作用。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;偶像的价值是什么？&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;写一种糟糕的追求异性的方式。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;用一种水果形容你喜欢的人。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;给自己写一个小传。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;如果银行给你账户上错打了12亿元，你会怎么做？&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;地球上将增加一个新物种，你觉得会是什么样的生物？&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;你会怎样度过孤独的时刻？&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;一个人的妻子离家出走了，留下了一封信。信里写了什么？&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;面试中，发现面试官是自己曾经的同学，描述你们接下来的谈话。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;联欢晚会上临时被要求表演节目，但是你没有什么特殊才艺，你该如何化解尴尬？&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;如何证明自己活了一万四千年？&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;如果《神奇动物在哪里》的故事发生在中国，请描述一个有意思的情节。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;《红楼梦》中，最让你意难平的人物是谁？为什么？&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;去年世界有哪些惊人的改变？&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;人工智能带来的好处有哪些？&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;描写一次让你记忆深刻的面试经历。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;描写一次看病的经历。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;给你最喜爱的作家写一封信，跟他探讨一个你关心的文学问题。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;印象中，你的老师做过什么让你大跌眼镜的事情？&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;如果古人也有朋友圈，他们会发什么？&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;描述你人生中的第一笔收入，以及用处。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;作为公司的高管，描写一下你每天的行程安排。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;有个人独自坐在公园的长椅上，这个人在想什么？&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;写一段与星空的对话。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;描写一个刚出生的婴儿。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;描述你最好朋友的样子。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;向日葵晚上在干什么？&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;如果植物有意识，它在想什么？&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;脱单后你要做的第一件事是什么？&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;如何对抗生活中的坏情绪？&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;十年后的手机长什么样子？&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;如果可以在一年中加一个节日，你最想设定什么节日？&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;如果可以选择性别，你想成为男生还是女生？为什么？&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;你手机相册里笑得最开心的那个人是谁？你们有着怎样的故事？&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;你上次走进电影院是什么时候？&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;你听过的最动人的情话是什么？&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;你心目中的十大好片是哪些？&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;你心目中的十大烂片是哪些？&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;与自己同名的人相处是一种怎样的体验？&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;科幻作品中有哪些颠覆你的脑洞、设定或创意，为什么？&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;用三种不同的颜色来描述昨天的你、今天的你和明天的你。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;你送过或收到过什么特别的礼物？&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;不考虑薪水、尊严和面子，你最想从事的工作是什么？为什么？&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;给小时候的自己打一通电话，你会说什么？&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;扮演好一名圣诞老人需要学习什么技能？为什么？&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;为你家乡冬天的风景写一个片段，抓住其主要特点。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;你是如何缓解焦虑的？&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;描述你被动物欺负的一次经历。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;如果你和另一个自己相遇，会发生什么？&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;描述最令你感动的文学片段。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;你单身二十年，写一封信投诉月老。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;如果你能够穿越到古代且有能力带一个人回来，你会选择带谁？世界会发生什么改变？&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;你的朋友告诉你，他被困在同一天，你要怎样帮助他跳出时间循环？&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;以讲解员的身份，向参观者介绍梵高的《星月夜》这幅作品。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;写下你对明年的期许。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;想象一下情侣第一次约会的场景，写下来。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;一个你讨厌的人苦苦追求你，你会怎么办？&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;写出五件可能让你感到恐慌的事情。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;给新入行的同行写一封信。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;描述一个你每天见到的人。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;描述一个素未谋面的人。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;你会如何书写秋天？&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;为你的好友写一首藏头诗。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;撰写一份遗嘱，内容包含有形财产清单、无形财产清单、心愿清单。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;你的书架上有哪些书？&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;写下此时此刻你的内心独白。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;用五个关键词来讲述一个故事。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;你还没有原谅谁？为什么？&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;你是一个社交恐惧症患者，描述你的一天。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;成长过程中，你遇到过什么挑战？&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;描述你最喜欢的衣服。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;描述你最好朋友的缺点。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;描述你人生中第一次打架的经历。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;选择一本你最近看过的书，写一篇文学评论。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;为一对青梅竹马的新人撰写一段结婚誓言。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;如果你拥有一座别墅，你认为它应当建在哪里？为什么？&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;观察地铁上的人，用几句话描述他们。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;如果不结婚，你会怎样度过下半生？&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;你是一名记者，深夜接到一个杀人犯的电话：我等了六年，想和你聊聊。记录下你们之间的对话。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;说到信仰，你脑海里最先闪现的是什么？你有信仰吗？&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;写一个颠覆你认知的科学发现。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;用一句话描述你所在地方的四季。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;描述最让你感到无助的一次经历。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;列出你今生必做的事情。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;你目前最大的烦恼是什么？&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;描述最近让你一见倾心的物品。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;描述你最喜欢的运动员。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;你家附近都有什么植物？&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;你是公关从业者，为一位最近陷入抄袭风波的名人撰写一封公开致歉信。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;有一天，你家小猫突然说：“主人，我要离家出走了。”反思一下你可能在哪些方面得罪了它。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;一个不善言辞的孩子和一个话痨小孩成了好朋友，你认为他们谁先改变谁？为什么？&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;从你喜欢的一本书中选择一个描写性的段落（包括人物和情节），做一个无固定形式的扩展练习。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;假如18岁的你遇到了现在的你，你会对18岁的你说什么？&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;一对夫妻刚刚离婚，他们再次相见时会怎么样？&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;有没有一部电影或小说的结尾令你特别不满意？选择其中一段进行分析，它为什么让你不满意？&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;不考虑金钱，描述一下你最想去生活一个月的地方。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;撰写一篇演讲词。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;如果可以预知未来，你最想知道的一件事是什么？&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;描写两个互相激烈反对的人物，他们的性别是什么？多大年纪？为什么成为敌人？&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;假如你有另外一个身份，你会做什么？&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;在中国历史上，你觉得谁的贡献最大？说明理由。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;如果你是领导人，你会选择把资金投入太空探索等科研项目，还是解决贫困问题？为什么？&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;摘抄一个让你惊艳的名著的开头。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;哪种疾病最让你惊恐？&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;列出五件让你开怀大笑的事情。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;不加班的工作是什么样子的？&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;描述一个生活中的顿悟时刻。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;描述一下你最想收到的生日礼物。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;生日这天，你会怎么感谢父母？&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;吐槽一下你最无法理解的广告。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;如果你中了一个亿，会如何使用这笔巨额财富？&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;你有一次与苹果公司CEO对话的机会，给你二十分钟，你会挖出什么独家信息？&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;关于爱情，你想知道什么？&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;当看见主人亲热的时候，猫在想什么？&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;你身边的朋友会就哪些事情向你征求意见、索取建议？&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;介绍一下你的母校。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;你最想穿越去哪个朝代？说明理由。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;描述一下上一部让你哭的电影/电视剧。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;描述你遇到过的奇怪室友。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;写下你现在的愿望、中年的愿望和老年的愿望。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;目前最让你期待有好结果的事情是什么？&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;用一段话描述你所在的城市，不能出现地名。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;你现在最好的朋友是在你的哪个人生阶段认识的？你们一起做过的最快乐的事情是什么？&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;十年后你想成为一个什么样的人？设想你要成为那样的人，需要做到的十件事情。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;如果能立刻学会一门技能或一种语言，你会选择什么？为什么？&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;形容一下你的家庭氛围。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;二十四节气都有哪些？&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;你喜欢自然界中的哪类景色？&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;想象一个“985”学子的一生。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;你目之所及有哪些颜色？最喜欢哪一种？&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;如果有改变历史的能力，你最想改变历史的哪个瞬间？为什么？&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;69岁奶奶的日记本里写了什么？&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;为你喜欢的物品写一首诗。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;你会给你的手指分别取什么名字？&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;描述宇宙的尽头。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;描述你的前任。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;列举那些你需要感激的人，分别写一段感谢的话。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;回想一件你想做但不敢做的事情，是什么原因阻止了你？&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;你在楼梯上或门外听到一次谈话，你听到了什么？&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;如果你可以帮一个人实现愿望，你希望那个人是谁？那个愿望是什么？&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;想象自己是一条狗，站在狗的视角写一个短篇故事。不需要是完整的故事，你想写什么就写什么，只要站在狗的角度阐述即可。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;你喜欢的第一个明星是谁？为这个人做过什么特别的事情？&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;送一束花给平日里关心自己的朋友或者家人，写下他们的反应。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;列出你童年时期具有的六个特质。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;以上一个问题为背景，选择其中一个特质，描述最能体现这个特质的场景。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;谈到“陌上人如玉，公子世无双”，你第一个想到的人是谁？&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;最让你恼火的事情是什么？&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;你最无法忍受的声音是什么？&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;以“喧嚣”为题写一首诗。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;写一句话献给曾经的自己。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;聚会上，人们都在闲聊，一个打扮得非常漂亮的女士走进了房间，其他的人会做何反应呢？记录下这些表现。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;如果你可以问两个问题去了解正坐在你对面的陌生人，你会问什么？&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;乱写乱画和涂鸦究竟有什么区别？&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;为生活中的一件小事写一首道歉的小诗。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;一个朋友曾对你做过一件很特别的事情，你当时的感受是什么？&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;将勇敢、机智和诙谐这三个词融合在一个人物身上，创作一个小故事。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;描述你每天最喜欢的时刻。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;描述你童年时期的一段记忆。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;用一个词形容过去的一年，并说明为什么选这个词。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;你见过哪些奇奇怪怪的标语？&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;描述你最尴尬的一次经历。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;自制一份健康食谱。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;描述你最讨厌的动漫角色。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;你和你的鞋子有什么故事？&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;描述你最好的“非人类朋友”。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;看到落日时，你脑海里闪现的第一句歌词是什么？&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;设定一个恶棍形象，写一个惊悚小故事。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;描述你百听不厌的一首歌。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;目前你最想去见的人是谁？&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;你登上热搜了，是因为什么？&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;描述你和人工智能朋友的一次聊天。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;你觉得自己像哪个动漫人物？为什么？&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;写一段神秘的对白。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;具体描述生命中的小确幸。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;描述最近一个悬而未决的问题。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;以“我错过了一趟很重要的高铁”为开头，描写可能造成的很严重的后果。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;假如你见到18岁的妈妈，你会对她说什么？&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;描写生活中的一个片段，要求细节讲到“飘进水杯里的飞絮”。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;作为朋友或家人，如何帮助一个最近曾发作的精神病人？&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;如果有任意门，你最想去哪里旅行？为什么？&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;怀疑自己是外星人，你要怎么证明？&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;从一位母亲的角度出发，给自己十恶不赦的儿子写一篇传记。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;一个嫌疑人长得很丑，警察会如何描述这个嫌疑人？&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;把你喜欢的一段文学描述改写成一首诗。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;把上面那首诗重新改写成散文。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;许一个明年你想达成的心愿。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;描写你爸妈的结婚照。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;描述一场输掉的比赛。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;如何与爱宠体面地告别？&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;列出你最常看见的二十样东西。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;这二十样东西分别会让你联想到世界上的其他什么事物？&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;描述一只你从没有养过的宠物，它可以是任何动物。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;两个人正从法院走出来，他们是什么关系？他们之间发生了什么事情？&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;为一个你经常见但不熟悉的人，比如快递员、邻居或者便利店的老板，写一首诗，想象他的生活是怎样的。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;如果你的公司正面临资金不足的状况，很快给员工发不起薪水了。这时候你有两个选择：一是每人降薪15%，二是开除15%的员工。你会选择哪种做法？说明原因。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;描述你童年时期发生的三件趣事。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;回忆一下对你有重要意义的地方，例如一条河、一片树林、一个公园。用十分钟，写出这个地方的尽可能多的细节。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;围绕上述这些细节，写一个小故事。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;请评论《诗经》中的任何一首诗。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;如果重返你曾就读的学校，可能会发生什么故事？&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;抛开兴趣爱好不谈，第一本真正让你震撼的书是什么？&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;小时候你有过什么藏身之处或让你感觉安全的地方吗？它是什么样的？你为什么去那里？&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;控诉你的老板，但不要使用任何明确表达愤怒的词语。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;用几种不同的感官体会来描述孤独，如触觉、听觉、味觉等。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;在报纸或杂志上选一篇简短的文章，将其中一个场景展开成一个新的故事。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;你发明了一种新型饮料，它看上去怎样？尝起来如何？&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;找一个僻静的地方，坐下来，安静地聆听四周的声音，然后根据声音去描述发出声音的人或物体。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;围绕生活中一件根本不可能发生的事情写一个小故事，如一个人开着一辆没有发动机的车子到达了西藏。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;想象一下你的影子拥有什么智慧？它能教给你什么？&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;在雪天的树林里，你最想和谁一起散步？你们会讨论些什么呢？&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;描写一条从天而降的鱼。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;工作中你最讨厌的是什么？&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;你的人生信条是什么？&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;描述你交过的“最蠢的智商税”。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;曾在迷茫时给你力量的一句话是什么？&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;如果可以进入游戏世界，你想在哪款游戏里生活？为什么？&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;关于愤怒，你可能会想到火、红色、尖叫、暴躁、碰撞，将其中一个词语融入你虚构的场景之中。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;某天早上起来你失忆了，忘记了自己是谁，想象下你今后该怎么生活。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;以记者的身份，去一家餐厅卧底，然后写一篇评论。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;针对同一个物体，想出十个比喻（包括明喻和暗喻），描写这个物体存在的状态。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;列举长大后的三个好处。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;列举做孩子的三个好处。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;你会如何度过写作瓶颈期？&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;关于未来，你最担心的是什么？&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;想象有两个人在进行对话，他们可能在谈论另一个人，也可能遇到了困难，将对话写下来。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;根据以上两人的对话，思考他们有什么样的过去。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;海水被抽干了，地球将会是怎样的一番景象？&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;突然发生故障的电梯里，有你的朋友、魔鬼、上帝，还有你自己，接下来会发生什么？&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;写一封来自过去的信，重点放在时间流逝和任何能产生声音的事物上。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;一个年轻人正坐在高架桥上，目光呆滞，自言自语，后面会发生什么？&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;写下你由一种食物的味道所联想到的一切。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;你突然看不见了，你该如何度过你的一天？这一天和之前有哪里不一样？&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;回想一个你和他人之间的冲突，任何冲突都可以，写下你当时的感情和感官体验。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;现在从故事中其他人的视角，用第一人称描写这个冲突。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;描写一个场景，讲述两个语言不通的人如何沟通。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;以你生活中每天都会见到的人为故事主角，让他进行一场现实生活中根本不会尝试的冒险。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;苏格拉底有一句名言：“我只知道一件事，那就是我什么都不知道。”你觉得这句话有什么问题？&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;你上班是因为什么坚持的？至少写出十条理由。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;一对情侣正在公园散步，这时一个男人朝他们走过来，问他们要钱，还威胁说如果不给钱，就要把他所知道的这对情侣之间的事情公之于众。由此发挥你的想象，续写故事。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;假如每个人都有一个伴侣，但这个人是随机匹配的，会发生什么？&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;如果拥有瞬间移动的能力，你最想做什么？&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;你做过什么不愿醒来的梦？&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;选一张两人以上的照片，用三段文字来描述照片中的场景，分别从照片中两个人物的视角和照片之外第三人的视角来写。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;你心目中的英雄是谁？详细描述他的外貌和性格特征。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;如果食物之间发生战斗，你觉得什么食物最厉害？为什么？&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;假如高铁上有个男孩主动加你微信，但过了几天你莫名其妙地被对方拉黑了，你被拉黑的原因可能是什么？&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;回忆你做过的最不道德的一件事，用“我”的口吻叙述。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;从一个大四学生的视角出发，描述他在一桩酒驾事故中死亡的过程。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;描述乘坐公共交通工具时，让你感觉丢脸的一件事。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;去一幢建筑物内，从你周围任意挑选一个不会注意到你的人，快速记下你对此人的印象，并写下来。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;用“吻”和“禁忌”两个关键词写一个小故事。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;这个世界上如果没有镜子以及其他能照出容貌的物体，你的生活将会怎样？&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;找三个你所熟悉的人，询问发生在他们身上最戏剧性的事情是什么，从中挑选一个回答，根据回答写一个场景。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;假如你是上帝，你最想做什么？描述你的一天。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;一天，父子二人走在街上，遇到了一个穿着奢华服装的女性。儿子不屑地说“：这种人肚子里一定没学问！”作为父亲，你该如何教育自己的孩子？&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;设想一个场景，以“对不起，但是”为开头，写一个故事。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;考古队到沙漠考古，发现一个墓碑，上面刻着这样一段话：“我曾经是一个伟大的国王。在我的一生中，前八分之一是快乐的童年……”后面是残缺的，将省略的部分补充完整。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;描述你最想忘记的事。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;描述你最显著的特质。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;喜欢一个人是什么感觉？&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;描述你印象中的秋日黄昏是什么样子的。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;你现在身处阿那亚，住在海边的别墅里，你最想在那里做什么？&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;用内心独白的方式，让一个人去陈述他多么喜欢或讨厌现在的工作。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;描写一场灾难性的大火。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;描写一场引发暴力的辩论。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;描述你迄今为止最大的成果。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;制订一个改造世界的计划。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;选择一件你喜爱的物品，赋予它情感和行为，将它写入你的故事中。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;闭上眼睛，想象回到你居住过的地方。记下你所见到的每一样东西，所闻到的每一种气味，所听到的每一个声音。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;上个星期五晚上，你在做什么？用具体的细节描述你所在的地方。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;用十句话描述一个场景，每句话不超过十个词。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;描写你生命中的某个小场景，比如第一次约会、第一次接吻、第一次受到惊吓、第一次结婚。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;以“浴缸”“艺术家”“自杀”为关键词，描述一个场景。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;如果其他人的时间静止两年，只有你能动，你会做什么？&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;你想拥有一款什么样的机器人？希望它能为你做些什么？&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;描述一次浪漫的分手：一方想冲出爱情的围城，另一方却不愿意。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;一个丈夫，发现自己的妻子和自己的好朋友在热吻，他会有何反应？把他的所有思想活动都写下来。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;你手机播放列表里的第一首歌是什么？它是什么风格的？&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;尝试发明五个网络新词语，并解释它们的意思。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;描写世界上最古老的生物。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;描述一只会读心术的猫。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;苏东坡吃到现在的食物，会给出什么评价？&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;想象一下，被人用枪指着脑袋时，你会如何自救？&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;两个同学因为一个词的意思发生争吵，最后查阅了字典，发现两个人都错了，然后他们开始争论谁更趋近正确答案。写下他们的对话。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;列举至少三个上星期网络热搜的话题。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;畅想十五年后的热搜话题。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;描述一幅你喜欢的书画作品。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;列举一则让你印象深刻的广告语。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;写下你想对爸爸说的话。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;写下你想对妈妈说的话。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;你喜欢收集什么东西？&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;论述李白对唐诗的贡献。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;假设三百年后人类将在月球上面建造城市，描述其场景。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;某天，一个已婚女人突然收到了一封匿名信，信中放着的是几张照片，上面是她的老公正在和一名年轻女子接吻。给这个故事续写一个结尾。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;相恋八年的情侣终于结束爱情长跑，但婚礼前一个月，男方被查出癌症晚期。他想取消婚约，他要如何告知女方这件事？&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;“我过去常常拼命工作。一天工作十五个小时，一周工作七天。但是我并没有挣到大钱，直到我的工作时间减少很多之后，我……”请续写故事。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;你们高中学校的风云人物现在怎么样了？&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;你是“微博入殓师”，为一个逝者发条微博。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;写一段发生在海边的记忆。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;给此刻你想到的人写三行诗。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;你觉得外祖母床下的神秘盒子里放了什么？&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;你觉得世界上最糟糕的工作是什么？&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;写一件让你抓狂的事。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;写一则产品召回公告。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;为你家乡的特产写一条广告。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;形容一下青草的味道。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;下周就是母亲节了，给你妈妈写首诗。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;下周就是父亲节了，给你父亲写首诗。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;描述你想象中的外星人长什么样，并画下来。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;一个最不可能辞职的员工提出离职，是因为什么？&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;你在大型内衣连锁店工作，如果必须把一款新上市的内衣卖给一位男士，你会如何销售？&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;你会如何表达愤怒和自我排解呢？&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;你被邻居举报了，你可能做了什么？&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;帮助一个贫困国家的最好办法是什么？&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;如果有机会给1950年的科学界传达一句话，你会选择说什么？&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;如果有一天，《流浪地球》里的情形成真了，你会如何拯救世界？&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;一条公路上，一辆运钞车上突然掉下一袋现金，你会怎么办？&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;你星期一感觉如何？&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;星期五闻起来是什么味道的？&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;你被逮捕了，那个导致你身陷囹圄的罪名是什么？&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;过来人给过你最好的建议是什么？&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;你在路上遇到了一只宠物，它是什么样的？它的主人又有什么特点？&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;五个小朋友分一块蛋糕，只准切三刀，你该怎样平分蛋糕？&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;想象古代最受欢迎的零食有哪些？&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;你喜欢奶茶还是咖啡，为什么？&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;你朋友剪了个糟糕的发型，很难过，你该如何安慰他？&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;如果要你给十二个星座重新命名，你会给它们取什么名字？&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;童年时期你最想得到却没有得到的东西是什么？&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;当你坐着车从城市上空飞过的时候，你看到了什么？&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;你同时拥有杂志编辑、脱口秀节目主持人、新闻评论员等多个身份，这些工作各不相同，你最喜欢的是哪一个身份？工作中最有成就感的一刻是什么样的？&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;用三个词来形容自己，会是什么？为什么？&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;一天，你和男友乘坐游艇出海游玩。突然，一条鲨鱼游过来，围着游艇转。你们无法开动游艇，因为很可能被鲨鱼撞翻。你们该如何摆脱鲨鱼？&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;如果你突然有了超能力，能够改变现在世界上的一件事，你最希望改变的是什么？&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;把你的生活写成新闻故事，你会选择什么标题？&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;用一两句话，向你8岁大的侄女解释什么是人工智能。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;蝙蝠侠和超人打架，你怎么劝架？&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;你的思想是什么颜色的？为什么？&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;二百年后，人类的烦恼是什么？&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;下水道的盖子为什么是圆的？请列出五个理由。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;你是浮游生物，生命极其短暂，但有着人类的大脑和思维。在你短暂的一生中，你会做些什么？&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;下辈子，你希望成为一个什么样的人？为什么？&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;死刑犯在被执行死刑前，最想说的是什么？&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;新闻频道最近雇用了一个会讲rap的主持人，今天的新闻会是什么样的？&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;你小时候的梦想是什么？&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;现在呢？&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;中国神话故事里让你印象深刻的人物是谁？写下你对他的印象。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;你是老板，要辞退一名高管。他是名牌大学理工科毕业，理性思维能力很强，但是他的绩效非常不理想。你要怎么写一封辞退信？&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;收到辞退信后，他有什么反应？&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;你在出租车上听到过什么有趣的故事？&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;你最早接触的图画书或故事书是什么？&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;你会如何定义自己？&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;你会如何定义浪漫？&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;你认为《水浒传》里最悲剧的人物是谁？为什么？&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;你被邀请参加一档恋爱真人秀节目，你为什么拒绝？&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;你请病假去面试，结果在面试公司遇到了现在的老板。描述其场景。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;这里是“110，请问你遇到了什么情况？&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;消防员接到一个小朋友的报警电话，小朋友问：“我们真的每天都要学习吗？”接警员该如何回答？&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;跨年演唱会上，现场出现了一个直播事故：因为工作人员在调试设备，直播现场超过半分钟没有声音。你作为主持人，该如何救场？&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;你身边自律的人是什么样子的？&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;你觉得自己的心理年龄是多少？说说原因。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;莫言的哪一部作品给你印象最深？为什么？&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;描述一下你的第一部手机。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;明天就是你好朋友的生日，你要如何给他制造一场惊喜？&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;如果玩真心话大冒险，你会选择什么方式搞怪？&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;你会因为什么决定和一个人结婚？&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;假如你和下面这种人结婚，请写下你的婚礼誓言：你的高中同桌或一个陌生人或一个花心爱玩的人或一个爱你的人。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;一个和你斗了一辈子的人得了癌症，写一段话安慰他，鼓励他振作起来。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;如果一天只有六小时，你会怎么度过这一天？&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;用约一百四十个字形容一道菜特别难吃。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;为大自然写一段诗。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;苹果酱的味道让你想起什么？&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;巧克力的味道让你想起什么？&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;爆米花的味道让你想起什么？&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;如果你的狗会说话，描述你和它的对话。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;分别用一句话介绍以下电影：《怦然心动》《肖申克的救赎》《海上钢琴师》《实习生》。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;刚下班回到家，你的对象打电话跟你说：“一切都结束了，今晚我就会离开这座城市。”这时你脑海中闪现的第一个念头是什么？&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;如何快速毁掉一段友谊？&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;描述火星撞上地球的场景。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;你认为夏天最不能缺少的三样东西是什么？&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;人类登陆火星后，和地球打的第一通电话会说些什么？&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;你是故宫里的一只猫，描述一下你看到的四季。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;你家里突然来了一位不速之客，他究竟是谁？有什么故事？&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;在海里潜水时，你捡到了一个漂流瓶，瓶中有一封信，上面写着什么？&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;在威尼斯电影节上，你获得了最佳男（女）主角奖，你的获奖感言是什么？&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;给你十块钱，你会去菜市场买些什么？&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;描述你最讨厌的味道。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;描述你的一日三餐。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;描述你经历过的最荒诞的真实事件。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;最近一个月发生了什么好事？&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;你朋友分手了，写一首打油诗安慰他。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;列举单身的十个好处。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;你期待的春天是什么样子的？&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;你理想中的18岁是什么样子的？&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;如果有钱了，你会做什么？&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;</description></item><item><title>《那年夏天，宁静的海》观后感</title><link>https://oddyti.com/post/a-scene-at-the-sea/</link><pubDate>Sat, 21 Sep 2024 10:41:40 +0800</pubDate><guid>https://oddyti.com/post/a-scene-at-the-sea/</guid><description>&lt;img src="https://oddyti.com/post/a-scene-at-the-sea/poster-resize.jpg" alt="Featured image of post 《那年夏天，宁静的海》观后感" /&gt;&lt;p&gt;观看时间：2024年秋&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;导演、编剧：北野武&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src="https://oddyti.com/post/a-scene-at-the-sea/poster-resize.jpg"
width="2560"
height="1600"
loading="lazy"
alt="海报"
class="gallery-image"
data-flex-grow="160"
data-flex-basis="384px"
&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;与以往我看过的许多剧情片不同，《那年夏天,宁静的海》（后简称《海》）会挑出一些非常简短的碎片来展现整个故事，仿佛只要观众能自己推理想像出的剧情，导演都一并略去不讲。尤其是对于男女主茂和贵子的故事，导演略去了很多，例如他们是怎么认识的，平时的生活等等，导演只交代了和冲浪有关的两人的线索，但是整个电影看下来，仍然会被他们俩的爱情深深打动。最后看下来，我的感受却是&amp;quot;讲故事不需要娓一道来，事无巨细&amp;quot;。《海》许多时候仅仅是表现出关键的信息和故事的予盾点，而只要观众细心关注画面试听语言所展示的细节，便仍然能抓住故事，而此时故事却能更紧紧地抓住观众。同样的，在台词上，北野武也非常惜字如金，能三言两语便交代的剧情，绝不拖沓，能用镜头语言表现的故事，绝不用对白。这样的精炼，让观影的我需要非常仔细的关注每一个镜头，每一句台词，但同时也让我更加专注而深入的了解了故事。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;而在一些侧面描写的地方，导演却又很舍得，例如在茂第一次参加比赛时，导演几乎将大部分的镜头都给到了比赛中，各个冲浪选手的表现，而给到茂的画面也仅仅是他和贵子在一旁默默等待，直到比赛结束，导演才从冲浪店长之口道出了是由于茂和贵子都是聋哑而没有听到茂上场的通知。这样的侧面镜头，第一时间观众（我）会一直疑惑与等待茂什么时候上场，第一次比赛会不会有特别的表现，而第二时间会被热闹与冷清的对比而触动，其他冲浪选手三五成群或是优异表现，或是相互嬉闹的热闹与茂，而茂和贵子却静静的等待，热闹与他们无关，正如对于聋哑的他们俩而言，周围是无声的安静。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;《海》虽不是公路片，但是在观看的时候，我却感受到其有着公路片似的神韵。有着如公路片似的出乎主线以外的插入。北野武也很&amp;quot;调皮&amp;quot;，人物故事又是会先让你以为会这样发展，最后却是不按观众所料的展开。例如最开始嘲笑嬉闹茂冲浪的两个踢球的伙伴，本以为他们会是反面的角色会在之后在茂的冲浪路上产生一些阻碍，但是没想到他们却沿着茂追梦的足迹，最后继承了茂的梦想。在茂和贵子开始抱着冲浪板路过球场去海滩时，他们会嘲笑冲浪有什么好玩的，但是慢慢的，他们俩却在茂的执着打动下，也开始尝试冲浪，在茂失事以后，球场旁不再见抱着冲浪板走向海滩的茂和贵子，而这时两位伙伴抱着冲浪板，就像当初的茂一样，走向海滩。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src="https://oddyti.com/post/a-scene-at-the-sea/surf.png"
width="2560"
height="1351"
loading="lazy"
alt="冲浪"
class="gallery-image"
data-flex-grow="189"
data-flex-basis="454px"
&gt;
&lt;img src="https://oddyti.com/post/a-scene-at-the-sea/pals.png"
width="2560"
height="1351"
loading="lazy"
alt="伙伴"
class="gallery-image"
data-flex-grow="189"
data-flex-basis="454px"
&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;《海》两位恋人虽不能言、不能听。但是北野武却非常好的表现出了两人间非常细腻的爱情细节。《海》非常准确地抓住了最冲突表现力的片段表现出来。在宁静的海边，观众却能感受到二人并不平淡的情感。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src="https://oddyti.com/post/a-scene-at-the-sea/a-scene-at-the-sea.jpg"
width="2048"
height="2048"
loading="lazy"
alt="贵子和茂"
class="gallery-image"
data-flex-grow="100"
data-flex-basis="240px"
&gt;&lt;/p&gt;</description></item><item><title>《黑神话：悟空》：写给自己的碎碎念感想</title><link>https://oddyti.com/post/bmw/</link><pubDate>Fri, 13 Sep 2024 22:53:35 +0800</pubDate><guid>https://oddyti.com/post/bmw/</guid><description>&lt;img src="https://oddyti.com/post/bmw/concept.jpg" alt="Featured image of post 《黑神话：悟空》：写给自己的碎碎念感想" /&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;内容涉及剧透，还未体验的朋友谨慎阅读&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;47小时后，跌跌撞撞的还是通关了。到最后一章花果山顶石头前，迟迟不想按下进入大圣记忆的&lt;code&gt;RT&lt;/code&gt;键，不想旅程就如此快的结束，我想这可能也是许多玩家玩到这里的想法。不过一旁八戒的话却时刻透露着想要复活大师兄的焦急，对他而言旅程还仍会继续，对我而言旅程即将结束（除非游科赶紧把DLC端上来！）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;通关后，百感交集，总觉得不应该就这样结束了，有很多感触和想法，所以就写下来吧，于是敲敲打打写了这些，文笔很差，思绪不严谨，所以只能说是碎碎念。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="好玩否"&gt;好玩否？
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;记得冯骥曾说“游戏最重要的是，它得好玩”。黑神话在我玩下来，的确做到了这一点。在整个游玩过程中，它总一直会有许多吊足胃口的方面，不断给予我玩下去的吸引力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最直接的一点是：试问哪个小朋友能在如此美丽的画面，操控如此帅的大圣的情况下而不感到激动呢？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src="https://oddyti.com/post/bmw/%E5%BA%8F%E7%AB%A0.jpg"
width="3840"
height="2160"
loading="lazy"
alt="序章"
class="gallery-image"
data-flex-grow="177"
data-flex-basis="426px"
&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="故事剧情"&gt;故事剧情
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;最大的一点吸引是剧情，或者说是我对黑神话所展现的后西游故事的好奇。说来惭愧，到游玩前我也还没有真正去读过《西游记》的原文（不过最近也开始去补《西游记》原文了）。对西游故事的了解，还是儿时从86版《西游记》中吸取的断断续续的碎片。那时候对《西游记》的感受就是师徒四人遇到一难、搬救兵借法宝、解决一难、再遇到一难，如此循环，直到取到真经，这似乎是一个中国神魔版的公路片？而且当时对师徒四人的看法也是十分简单，简单的就像小时候问总会问家长的一个问题“这个人是好人还是坏人？”所以总结下来，儿时对于西游记的印象，仅仅是一个好人团队一路打败坏人的故事。而慢慢长大，接触到一些《西游记》的二创、解读，才慢慢意识到，《西游记》并非儿时认为的那般简单的打怪故事。而我也对这些二创或深度的解读非常感兴趣，就像看完《让子弹飞》之后痴迷的去看了许多对其的解读一样。所以在游玩《黑神话》的过程中，对我最大的吸引便是游科会如何讲其黑神话的剧情。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;游玩下来游科并没有让玩家或者说让我失望。无论是后西游故事的续写、对于原著剧情人物的合理改变和背景丰满、以及世界观的丰富，都令我十分陶醉。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;整个流程下来，给我留下深刻印象的地方太多。第一章的“若不披上这件衣裳，众生又怎知我尘缘已断，金海尽干”、第二章的“我来助你”、第三章黄眉倒果为因、第四章八戒和紫蛛儿爱而不得“戒网”剧情、第五章牛魔王一家被卷入东西天之间的冲突中进退两难的悲剧（就像身本忧中两头猪并封，进退两难）、二郎神和大圣的心心相惜（让我好生欢喜！）、大圣的布局、石子石父石母（杀父杀母仇人就在眼前，却能埋藏恨意装傻拍手，心有惊雷而面如平湖，这般心性，此子断不可留，杀人者非我也，广智也）、通臂猿猴（最后一段，虽不能言，但其悲喜能透人心）、小狐狸与不空、马天霸（老马啊！老马）、牛先锋（你是个顶好的猴头）、四妹（可是她叫我臭猴子，游科DLC能不能让我打上天庭）、萍萍（虽然知道是红孩儿假扮，可是他一声声叫我猴哥哥）……还有许多写在影神图中小妖的有趣故事（比如罗刹宫将牛侍长一把抱住的牛校卫，当时看到笑死我了）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;游科讲故事的方式也做到了在完完整整全盘托出与隐晦零散草蛇灰线之间的完美平衡。相较于老头环将整个故事拆分成零散的碎片、然后挑出部分埋在对话、物品描述、及其稀有的CG中、给予玩家非常庞大的讨论和想想空间的做法，我更喜欢游科讲故事的方式。我很喜欢老头环十分宏达且震撼的故事，但是想要感受到这样的震撼，仅仅靠自己体验完一次游戏是很难的。真正在我游玩的过程中，我几乎很难摸清整个故事的脉络，在许多时候能感受到的是，这个人或者这件事背后深深的神秘感，故事一定会比我所想象的更加复杂且深邃。这样的神秘感会在通关并且在社区细细看了大神的总结和分析，了解到整个故事的脉络后，得到释放，并且会深深震撼于老头环整个故事和世界观的架构，以及各个人物角色身后充满宿命或悲剧般的故事（尤其是蒙葛特与蒙格两兄弟的故事，老葛家满门忠烈！）。但是这样的震撼是我在游戏流程中或者一周目中很难体会到的。而游科《黑神话》的讲故事方式，便能让我在第一次的游玩过程中，体会到这样的震撼。一方面是原本就有对着西游故事的一定熟悉，另一方面是对于能直接打动玩家的故事剧情，游科用CG、章末动画来将这份打动与震撼直接呈现在玩家面前，而对于较为深邃的暗线，游科也通过草灰蛇线的方式埋在了游戏中，给予玩家一定的神秘感和想象空间。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;另外，《黑神话》中不仅各个配角NPC都有着自己背后的故事，甚至连路上遇到的每一种小怪都有着其自己的故事。在每击杀一种新的小怪后，影神图中便会解锁这个小怪的故事，游科不仅为每个小怪写了一个或寓言风格，或交代世界观的故事，还给小怪配上了一首概括的小诗以及插图。玩家不会觉得小怪是用来放在路上充数提供灵韵的。这极大完整了整个故事的世界观，也极大增加了玩家游玩游戏时的代入感，似乎《黑神话》里的世界，就是一个真实存在的世界。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src="https://oddyti.com/post/bmw/%E5%BD%B1%E7%A5%9E%E5%9B%BE.jpg"
width="1920"
height="1080"
loading="lazy"
alt="影神图"
class="gallery-image"
data-flex-grow="177"
data-flex-basis="426px"
&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="boss"&gt;BOSS
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;《黑神话》的Boss战无疑是每个章节最令我期待的事情。整个流程中有时候我会沉浸在欣赏Boss大开大合的流畅帅气招式中，即使一次次的死亡。尽管有一些Boss打起来会让我觉得很难受，甚至有一些会让我感觉很“粪”，而这些主要是一些大体型的或非人型的Boss，例如魔将·妙音，百眼魔君。其中原因有很多：Boss体型大，视角锁定便会不便；Boss体型大了之后，其招式攻击范围大，攻击频率低，不够帅，往往是大范围下砸、横扫、冲撞，让我很难躲避同时交互性很差，往往就是躲一下；Boss体型大之后，由于视角和体型遮挡，有时难以看清出招前摇；Boss自身有空气墙（点名百眼魔君）……同时一些机制Boss也会令人打起来难受或者无趣，比如魔将·莲眼（基本都是在躲弹幕）、音游小骊龙、大石敢当。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但是除此之外，类人型的Boss设计上便十分出彩。在攻克这些Boss过程中我往往会在惊呼“好帅，还有这招”后死掉。如老少虎先锋大开大合，拳拳到肉的力量感、寅虎极具重量感和力量感的大刀招式，不能刚劲有力并且凌厉无比的拳法和腿法，小黄龙风驰电掣而丰富的流畅刀法、毒敌大王（其招式的设计非常符合其蝎子精的定位，尾巴和右手钳的招式设计的非常棒，虽然卡了我很久）、夜叉王（没说的就是帅）、二郎神灵活多变，各种武器法宝变幻莫测、以及最后大圣残躯像老师傅喂招似的切磋……这些Boss就算打的时候会让我经历一次次挫败去熟悉他们的招式，但是却会让我更加喜欢这些Boss的设计，更喜欢这个游戏。同时，在一次次倒下重生，熟悉了Boss招式并击败后，那种痛快感难以言说（上次这样的痛快感还是魂3过米宝的时候）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;另外，游科的Boss设计，在很多地方非常贴合Boss本身的特性。例如身为蝎子精的毒敌大王，游科围绕其尾巴设计了许多招式；青蛙们的招式更多围绕有力的后腿和舌头（我相信没有人没尝过几乎零帧起手的双腿蹬）；石头精怪们的笨重；晖月魔君许多动作非常符合现实中大公鸡的形神……&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="战斗与难度"&gt;战斗与难度
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;我个人非常喜欢《黑神话》的战斗系统。我自己玩过的动作类游戏不算多，《黑暗之魂3》、《艾尔登法环》、《战神》、《巫师3》（如果巫师3算的话）。但是综合下来，我觉得《黑神话》的战斗系统与难度设计是我最喜欢的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;刚开始上手时，我的战斗思维还是局限在魂游那种拉开距离，躲掉Boss攻击，在间隙偷几刀，然后继续等待时机。这样的战斗思维在遇到第一个Boss幽魂（对不起牯护院，你太弱了）时候吃尽了苦头。幽魂或者说大头的攻击对于刚刚踏入旅途的天命人来说太强了，基本两三下就一条命，但是他吃硬直，一套轻击接终结技的话刚好能打出一套硬直。但是由于我刚开始玩还是像魂一样先拉开等待大头出招，闪躲之后再找机会A几下，这样的方式由于不熟悉大头攻击手段，导致很容易就死掉。在尝试好几次之后，在同学的点拨下，才意识到要主动上去打压制，通过轻棍终结技和定身术压制输出。这才慢慢过掉幽魂。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;《黑神话》的战斗系统非常丰富，三种棍势都有自己的派生切手技，再加上四种类型的法术、数十个精魄化身、以及不同兵器和披挂和丹药带来的不同增益，极大丰富了旅途。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;整体而言我认为《黑神话》的难度并不算太高。游戏前期出了不熟悉游戏机制而卡了十几条命的大头以外，其他的Boss并没有卡很久。白衣秀士两次过，黑风大王和黑熊精都是一次过，虎先锋三次过。直到游戏中期才遇到一些卡了挺久的Boss。魔将·妙音是一个，打的太难受了，但是我怀疑卡在这里的原因是由于我太困了，在我尝试了一下午没有成功后，去床上眯了一会，下来第一把就过了。青背龙小卡了一会，不过很快就能熟悉他的招式，熟悉后很简单就可以过。真正难打的是毒敌大王、小黄龙和二郎神，这几个Boss平均每个可能都花了一两个小时才能过掉。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不过我仍然认为这样的难度是很好的。即使毒敌大王、小黄龙、二郎神和寅虎这些Boss可能需要一两个小时才能过掉，但是我相信每一个过掉这些Boss的玩家当时内心一定被成就感和激动所充满，并且十分想要再次挑战这些Boss。在攻略这些Boss的过程中，其带给我的成长正反馈是非常强的。从初见几招就被秒掉，到慢慢熟悉Boss的招式，知道这个抬手是对应哪个招式，下一招是快是慢，哪一招是投技必须躲开，哪一招可以识破……又到开始调整自己的加点，改变打法，尝试不同的棍法和法术，是通过定身术、聚形散气、变身快速消耗，还是禁字决一开，来一场真男人的1v1……无论是怎样，当我通过不断试错熟悉学习过掉这些Boss后，那种激动和成就感无以言表。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;另外，我十分喜欢《黑神话》在土地庙能够无代价的洗点的设计，这极大促进了玩家针对不同的Boss尝试组合不同的打法流派，从而发掘更多游戏的乐趣。虽然我仍然是一个非常懒的去研究不同打法的人，但是在游戏慢慢推进到中后期，我发现我不得不去研究这些不同的加点和棍法流派，才能更好的推进游戏。一直到第三章，我的打法仍然是只用劈棍，识破都没有点，有积累的棍势我就跳跃轻击接重击后快速用掉。在前面两章这样的打法还是挺好用，但是到后面发现越来越局限，于是我开始尝试使用识破，便发现了新大陆，后面就一直用劈棍识破。直到毒敌大王我发现这个酗酒男人攻击范围太大了，识破也不好识破，于是我尝试了戳棍的退寸进尺，然后过了。不过我还是钟爱我的劈棍，一直用劈棍打到了大圣。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但是有一个很奇妙的事情，在我和小伙伴们的交流中，我发现大家卡关的Boss很多都不一样，有的人卡在A过不去，B反而很快就过去，而有的人A很容易过，B反而卡很久。我想可能这在另一方面确实体现了《黑神话》Boss设计的多样性。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="美术"&gt;美术
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;一直到真正亲手玩到《黑神话》之前，我能无法想象国产的第一个3A游戏的美术，能做到如此精美、具有真正的中国风格。哪怕在游戏发售前，已经有数个实机演示像我们展示了游戏中的精美画面和美术，但是真正操控天命人漫步在“雨过天连青壁润，风来松卷翠屏张”的黑风山中，细细端详散落在山中的佛像、边查字典边阅读禅院两侧的楹联、在崖边的蒲团打坐时，黑风山的景色仍然能带给我无比的震撼。而游戏中的兵器、披挂、各种道具、葫芦、仙酿的精美建模，也让我时不时都会停下来仔细端详。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;另外《黑神话》的拍照模式真正做到了拍照模式应有的意义。之前玩过的许多游戏也有拍照模式，但是并不是有拍照模式的游戏就有值得拍照的景色或场景（大表哥2例外，大表哥神作！）。而《黑神话》有太多太多值得“在这停顿”并开始拍照的地方，无论是Boss战时的精彩瞬间，还是不同章节的旖旎风光（火焰山就算了）。但是一周目急于推图，并没有慢下来仔细欣赏和拍照，再者由于配置不够，也不能拍出最好画质下的照片，所以等以后升级配置，再在二周目慢慢游玩吧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不得不提一下每个章节结束时听着老猴子讲述总结此章的故事，细细欣赏画卷是我最惬意也是最喜爱的部分之一。画卷画的都是此章在西游时候的故事。放大后还能看见非常多和原著以及本作相关的细节，并且在某些关键人物处，还有新的讲述（我恨不得每个人物出都能有讲述）。而在天命人重走西游之后再来回味，便有一种时过境迁，物是人非的悲感。而这部分的音乐也是我最爱一首：《静隐深山无俗虑》，尤其是弦乐部分出来之后，有一种冷寂而又宁静的感觉。这样的感觉突然让我忆起了动画《宝莲灯》的插曲（歪个题，《宝莲灯》也很好看，里面悟空的角色塑造也很丰富，而且陈佩斯的配音非常棒），记得小时候看宝莲灯听着里面的插曲也是这样的感觉，沉香独自在天庭、人间磨砺，面对自己难以反抗的敌人，也有一种隐隐的孤寂。而老猴子的娓娓道来，对此章节故事的精确概括和凝练，也非常到位。印象很深的是第四章曲度紫鸳（舌尝思）的总结：“可命运呐，就像爱人的舌头，嘴里一套，心里一套。哪怕亲口尝到，也不知到底是想要，还是不想要。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;游戏里有着太多太多实景扫描的建模，甚至在游戏里看到了小时候待的县城的寺庙取景（就是四妹炼丹那儿的天王殿，是平武县报恩寺天王殿取景），说起来很好笑，在县城待了数年，还没有进报恩寺看过天王殿，反而在《黑神话》里见着了。所以下次回县城不得不去参观下了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src="https://oddyti.com/post/bmw/%E5%A4%A9%E7%8E%8B%E6%AE%BF.jpg"
width="2560"
height="1600"
loading="lazy"
alt="游戏中天王殿"
class="gallery-image"
data-flex-grow="160"
data-flex-basis="384px"
&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src="https://oddyti.com/post/bmw/640.webp"
width="1003"
height="645"
loading="lazy"
alt="平武报恩寺天王殿"
class="gallery-image"
data-flex-grow="155"
data-flex-basis="373px"
&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;实景扫描也有好玩的地方，有网友在黄风岭发现了钢筋混泥土（图源网络）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src="https://oddyti.com/post/bmw/%E6%B7%B7%E6%B3%A5%E5%9C%9F.jpg"
width="850"
height="1134"
loading="lazy"
alt="黄风岭的村民向你分享了钢筋混泥土技术"
class="gallery-image"
data-flex-grow="74"
data-flex-basis="179px"
&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="音乐音效"&gt;音乐音效
&lt;/h2&gt;&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;奈何《黑神话》音乐播放器太庞大，只恨音乐未在网易云上线。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;游戏开场除了大圣英姿和跳下悬崖后被筋斗云托起的场景外，背景音乐《英雄气概等时休》是给我留下震撼印象的另一个元素。整场序章战斗宏大、威压、壮烈的氛围离不开这首音乐的加成。而在整个游戏流程中，许许多多场景和战斗时，其背景音乐烘托的恰到好处。有许多音乐也给我留下了深刻的印象，比如急中生智时的广智主题曲《灵山莫远求》，几乎陪伴了整个流程。直到第四章击败小黄龙，音乐变成了《善恶若无报》，那时脑子里都是还差三豆，还差两豆，还差一豆，你完啦！而第二章灵吉菩萨的陕北说书，可以说是最让人眼前一亮（耳旁一亮）的曲子。大漠黄沙，配上粗犷有力的陕北说书，太般配，同时也感谢《黑神话》让我认识到了如此优秀的民间艺术（另外让我想起了之前就关注的一个民间音乐人张尕怂，最开始听黄风岭的音乐我还以为是他唱的）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;放一张黄风岭特色凤翅金冠图（图源网络）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src="https://oddyti.com/post/bmw/%E5%87%A4%E7%BF%85%E9%87%91%E5%86%A0.jpg"
width="881"
height="1630"
loading="lazy"
alt="凤翅金冠（黄风岭特别版）"
class="gallery-image"
data-flex-grow="54"
data-flex-basis="129px"
&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;另外每个章节最后的动画音乐也非常非常棒，音乐和动画剧情主题非常贴合，而冯骥的作词更是令人惊叹。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;而不同Boss战斗时的音乐，除了烘托出Boss战斗时的宏大气氛以外，也给予了卡关的我一丝丝慰藉。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;写这部分时候，去重新单独听了许多背景音乐，非常值得重新单独听一遍，可以听出许多游玩时没有注意到的细节和感受。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;而游戏的音效也做得非常棒。无论是在菜单界面各种选择时候的音效，还是战斗过程中棍法击打后的音效反馈，积攒棍势音效，都非常贴合并且具有中国特色。另外有一个细节，也就是不同章节除了土地庙不一样，每次传送或者复活时候，不同章节也会有不同的音效响起，第一章是古筝还是琵琶小旋律（没听出来），例如第二章是三弦小段，第三章是寺庙内某种钟？&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="台词与配音"&gt;台词与配音
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;台词，是除美术外最能体现中式浪漫的部分。而《黑神话》的台词，无论是关键剧情的对话、还是如八戒一样路途上的闲聊吐槽，亦是战斗时的感叹言语，都不止做到了贴合人物，服务剧情，更是给人物和故事赋予了灵魂。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;八戒可以说是我最喜欢的人物了，无论是取经（根）路上的各种吐槽，还是他突然情至深处的感叹（“我就不该随你再来这破落地方，来了就想起当年那些糟心事情。一去这么多年，也不知当年……罢，罢，不提了，事过无悔，事过无悔”），还是我也没说要听你非要讲的讲故事，其台词和配音都非常贴合本作中八戒的角色。除此之外，八戒的交互做得非常好，游戏中天命人各种各样的操作，都有可能触发八戒的吐槽，并且恰到好处的让我有时候恍惚似乎这并不是游戏，是真的有人在我旁边陪着我。有一次我对一个难缠的小怪（海上僧小怪版），我一直觉得这个怪很难打，所以想快速解决战斗，于是上来就给了一个定身术，结果八戒直接嘲笑吐槽道“诶嘿，你怕这泼怪，我看出来了！”，给我整尴尬了，我还是头一次被NPC整尴尬。另外一次打夜叉王时候，在他抬手瞬间定住了，差点挨了一下，正当我夸自己定的好及时时候，八戒说道“定的好！”，仿佛他真的能看出形势一样。乃至放铜头铁臂如果放早了没被撞倒，八戒也会吐槽“贤侄，放早啦”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在游戏最后（剧透警告），进入大圣记忆，在老猴子说大师兄再无可能复生，天命人会传承大圣的根本和名号时，八戒悲愤到“你是说，让这小猴子顶替我师兄，他配吗”，但是真正当我们需要独自面对大圣残躯时，八戒不仅不放心他的天命人贤侄：“他一向木木樗樗的，我不放心，我同他一起去”，还说呼喊道：“小猴子，好侄子，打不过就跑，悟空的名头，咱不要也罢！”当时听到这里，已经泪目。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;八戒还会讲故事，如果玩家跑掉了，他还会吐槽你不让他说完，如果回来，他还会继续讲。在他讲故事中，有一个非常泪目的故事，交代了为什么他会来帮助天命人，也交代了他为什么当初没有帮悟空对抗天庭的围剿（结合第五章悟空对牛魔王的帮助，非常泪目）：&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;我那大师兄，虽得成正果，却总是闷闷不快。在灵山他不听如来讲经，也不接玉帝传下的御旨，甚是古怪。一日他命我（“命”字用的太好了）陪着饮酒，我俩从西牛贺州喝起，腾云驾雾，一路喝遍四大洲，灵山珞珈山，方寸山须弥山，还有老猪的福陵山他的花果山……那场酒喝得老猪我大醉不醒，睁开眼已是三界大乱，四处都说大师兄死了，还说是二郎神动的手，胡说！大师兄，谁能杀得死？定是那遭瘟的猢狲藏起来哄骗老猪！再后来，有只老猴子找上我，要我扶持什么狗屁天命人，说这天命人，就是找回大师兄的关窍，就你？你连大师兄屁股边上的一根毛都不如。以老猪的聪明伶俐，决不相信大师兄死了，老猴子的话嘛……不能不信，也不能全信。这叫顺水推舟，你只管跟着老猪，听凭老猪差遣。我倒要看看，他葫芦里到底卖的什么药。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;另外便是二郎神的台词和配音。打完真结局再回来看游戏序章二郎神的台词，发现其话里有他意。能看出二郎神实不愿与悟空为敌，两人惺惺相惜。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;蠢狗，放肆，还不退下&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;都记好喽，他不是只普通的猴子，他是有功的猴子，是封过佛位的猴子&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这里除了我，没人配与他单挑（避免大家群殴大圣）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;猢狲啊猢狲，我本不想与你这个手下败将再战一场&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这样罢，一会儿若是你败了，我带你回天庭&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他们，留在这里铲平花果山&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;若是我输了，我定然不会罢休&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他们，照样铲平花果山&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;（嗨呀）生灵涂炭呐，好歹也是同僚一场，是真不想打&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;要不你现在跪下，认个错，这事儿就算过去了，如何？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;老天一再给你机会&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;你这般不识抬举，算不算背恩忘情&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;斗战胜佛，你可知这长生不老的佛位，有多少人求而不得？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;泼猴，你受了天箓，本性未改&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今日谁也救不了&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;泼猴，吃吾一刃（泪目，开大还要提醒一下）&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;而隐藏关卡梅见峰天命人寻到二郎神时，此时二郎神已经承受大圣的意难熬多年，也渐渐明白了大圣当以死换生的想法。他的许多台词，能看出他和大圣同为天庭反骨仔的心心相惜（太好磕了bushi）。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;你心里，一定有过不去的事，或者放不下的人，我也一样&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我杀不了那只猴子，没人杀得了，除了他自己&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;后来我才明白，也许那是唯一的办法&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他没得选，我，也没有&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;而在战斗过程中，二郎神在明白大圣的心意后，也在替他考验天命人，这能从他的战斗台词中窥见&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;欲学前人，当坚苦志&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不中要害，便是穷忙&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;多用神通，藏私无用！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;下次还受骗吗？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;神通不够，再不上前，如何超过他！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;躲不过这刀，还不如再来过&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;而除此之外，战斗中从天命人身上看到了当初大圣的影子，也会感伤，不断念叨着当初大圣的好，感情把我们天命人当大圣代餐了是吧，二郎神打的正难受呢，还得不断听他念叨什么“你啊，终究不是他”，“你不在的日子，我每天都在想你”什么什么的，更难受了，太沉重了……&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;你啊，和他比差远了&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;打开生死路，你让我好生羡慕&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不知为何，一见到你，我就想起来很多事情&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;刚才，我一直在想&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;你我一战，是不是他的本意&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;天上那些庸才，不如我者多，胜似我者少&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;从前他在时，就只有他，值得一战&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;小猴子，你果然有几分他的影子&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此番相见，是喜呀&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;你这猴子真令我欢喜（猴欢喜！）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如今，他却用自己换了你来&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;让我试试，你与他到底有何不同！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;你因天命而来，可你不要忘了&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他，最不信天命！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;承受他的意志有多难熬，我比你更懂&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;你，终究不是他（每次死了听到这句，更加难受）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;你不在的日子，我每天都在想你&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;果真，是个好猴子！&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;而二郎神战斗时其他台词，也十分具有韵味&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;命由人造，与天何干&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;天地不仁，天命不公&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;你一路走来，看明白了吗？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;人心一念，天地皆知&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;度雾穿云，飞洒天星&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;长空万里，荡剑山河&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;藏巧于拙，用晦而明&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;寓清于浊，以屈为伸&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;威震山岳，胸怀星斗&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;剑锁青霄，怒起雷霆&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;云山渺渺，阻障重重&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;昔年修道时，师父常说&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;无关楗不可开，无绳约不可解&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如今我终于明白，束缚自己的唯有自己&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;而游戏其他人物的台词和配音，也挑不出任何的问题。黄风大圣的“疯狂星期四，我来助你！”，在进入隐藏地图见到这样的黄风大圣，又怎会想到这样黄风大圣会变成这关的失了心的反派Boss呢？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src="https://oddyti.com/post/bmw/%E6%88%91%E6%9D%A5%E5%8A%A9%E4%BD%A0.png"
width="1332"
height="689"
loading="lazy"
alt="自己去P了一张高清的我来助你"
class="gallery-image"
data-flex-grow="193"
data-flex-basis="463px"
&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;通臂猿猴，最后集齐五蕴那儿，哪怕她没有一句人言，仅仅是配出的叫声和语气，就会让人眼眶一湿。紫蛛儿的那一声“姑娘们，排宴”，也让人红了眼。四姐的“臭猴子，你说……这山岭外的世界，究竟是什么样的？”（可是她叫我臭猴子啊），其悲叹的语气，让人唏嘘，尤其是看见四姐成就那儿写着“她的山外青山，终究没能与他去看”。在萍萍的一声声猴哥哥中迷失自我的天命人，虽然我玩的时候就提前知道这是红孩儿假扮，不说了，我宁愿只知道她是萍萍……哪怕是地图上的小怪，有时候也会配上一些符合剧情的台词，极大增强了真实性和代入感。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src="https://oddyti.com/post/bmw/image-20240917143828196.png"
width="943"
height="77"
loading="lazy"
alt="她的山外青山，终究没能与他去看"
class="gallery-image"
data-flex-grow="1224"
data-flex-basis="2939px"
&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="六样情章末动画"&gt;六样情——章末动画
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;谁也不会想到，游科会在每一章末尾放上这样的一段制作精良，锦上添花的动画。这些动画的存在，就像小时候做的语文赏析题一样，深化思想、升华主题。并且，每个动画都配上了制作精良度非常高、非常贴合主题的一首音乐，两者相辅相成。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;若不披上这件衣裳，众生又怎知我尘缘已断，金海尽干&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;第一章《看见》，最后观音的一句“若不披上这件衣裳，众生又怎知我尘缘已断，金海尽干”，直接将我拉了出来，不在是仅仅沉浸在金池一念佛一念魔的故事中。而在表现金池长老欣赏袈裟贪心起时，动画的通过黑熊影子吞噬金池长老的表现手法和音乐的由“贪嗔痴，看见”转而变为念经之声以及紧张的弦乐鼓点，极具冲击力。并且，第一章根器为眼看喜，就像金池一样，眼看袈裟，喜起贪念。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第二章《聋》，起初以为是聊斋一样的故事，狐狸变狐妖，人妖殊途，未曾想却是一梦杀狐的转折。更加震撼，因梦而杀狐，耳听即怒，不如聋。不过这一章动画当初看的时候却怎么也和第二章的剧情联系不起来，没想到在第三章却见到了被杀的狐狸和遁入空门的不空。再联想到黄眉倒果为因证人性本恶，或许当初书生的那个梦，便是黄眉的手法。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;祸乱人心，倒果为因，师兄如此执着输赢，可笑可悲&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;第三章《屁》，除了剧情的震撼外，黄眉与金蝉子的对话更让人看完久久不能平静。惑乱人心，倒果为因。音乐更是完美的贴合剧情，我比较菜，不能分析出什么。但是可以看看这个视频&lt;a class="link" href="https://www.bilibili.com/video/BV1F8H4e9EM9" target="_blank" rel="noopener"
&gt;国家一级演奏员钢琴奶奶赏析黑神话音乐《屁》&lt;/a&gt;，国家一级演奏员尹松奶奶的赏析，她在没有看动画情况下，仅仅只是听《屁》的音乐，就能从音乐中几乎准确的听出了动画的剧情走向。除了感叹尹松奶奶的专业能力和鉴赏能力以为，更感叹《屁》的音乐与动画剧情的切合之深。另外，《屁》的前面的吟唱，也和中国传统民间音乐“侗族大哥”相关，可以看看这个视频有讲：&lt;a class="link" href="https://www.bilibili.com/video/BV1sjHfeXE9a" target="_blank" rel="noopener"
&gt;【屁】作曲博士听黑神话悟空配乐Reaction&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;我是只猪，我也是蜘蛛&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;第四章《勿听》，最泪目的一集之一（另一集是第五章动画）。当我还沉浸在好不容易过了百眼魔君这个自带空气墙的Boss的喜悦之时，《勿听》的出现，瞬间将我从喜悦带进到了美与凄中。我很喜欢游科在八戒这部分的改编。不仅仅是两人的爱情，还有像牛郎织女一样的有情人身处天地洪流间不得善终的悲戚。虽然很希望戒网能够是Happy Ending，但是或许正因为是BE，才更让我记忆深刻和被撼动。之前很好奇为什么天命人打百眼魔君时，八戒不会来帮忙，现在想想可能八戒不想让自己与紫蛛儿有太多交织，越是爱她，越是要分开，爱别离（此处突然想到姑（咕）获鸟，还不更）。舌尝思的莲蓬少了一颗莲子，希望是八戒偷偷扣去救紫蛛儿了吧。另外《勿听》的歌词写的极好，最后一句“下一世相遇，（男）请别再回眸/ （女）请记得回眸”，也十分符合八戒和紫蛛儿的心意。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;原来，我这样的人，只怕独自活着，便是罪过&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;第五章《不由己》，最泪目的一集之一（另一集是第四章动画）。第五章是最悲剧的一章，也是我感觉最能体现黑神话内核的一章。东天与西天之争，牛魔王一家自从罗刹女被迫喝下子母河水时，便成为了天上两方争斗的一颗用之不足以变大局，弃之不可惜的棋子。老君留夜叉最后血脉，并不期望他能灭了灵山，只是顶多给灵山添堵，但天上神仙小打小闹，地上人魔却遭殃。无论牛魔王如何选择，都不会有两全之策，如同身本忧中并封一般，进退两难，不由己。另一方面是大圣与牛魔王的剧情，动画里大圣身死前的凄惨，牛魔王真正到怀抱着将死的弟兄才看懂过去的一切，仿佛命运给他开了一个巨大的玩笑。自己过去多年一直没有看懂大圣对其的保护和用心，今反而还大义灭亲，围剿大圣。但是大圣从未怪过，哪怕最后兵解前，也仍然继续开老牛的玩笑。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;你这老牛，真是晦气到家了。这一辈子就没选对过一次。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;与大圣结拜，共同反天庭，大圣看来老牛选错了，因为沾染了太多因果。而参与围剿大圣，也选错，但是我想大圣很希望老牛这样选，不会怪他。整个动画里以及游戏里的老牛，却真如牛一样，老实、沉默、隐忍，是顶好的一头牛啊，只可惜，生在棋盘中。整个动画里，牛哥一句话都没说过，但是仅仅从眼神就能体会到太多。（动画里大圣的配音太棒了！）另外，《不由己》的音乐，由八十多岁的陈彼得演唱，在游戏时哪怕看不见歌词，也能从中感受到英雄迟暮、进退两难的情绪。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;孙悟空，早就死了&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;第六章《未尽》，倒叙方式回顾西游记的故事，对于国人来说，再看西游、再听云宫迅音，本身就是一件很泪目的事。在经历六章磨难，一路上见爱恨贪嗔痴，终于来到故事开始的地方。和八戒一样想着如果集齐六根，就能复活大圣，而老猴子那一句“孙悟空，早就死了”不仅让八戒破了防，也让我破了防。又经历大圣残躯的考验或者说是教诲之后，迎来结局。此时百感交集再看《未尽》，心里的确是五味杂陈。动画结尾，故事回到了西游最开始七大圣共饮、兄弟齐心，猴子猴孙齐力，放下酒杯却又转瞬物是人非，回到了游戏开始之时，花果山水帘洞内只剩大圣独饮，独自面对自己的命运，歌未尽，意难平。游戏结束，动画回到了游戏最开始的地方，游戏也可以再入轮回，大圣悟空也以天命人再续，但大圣还是大圣，悟空还是悟空吗？&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="一些印象深刻的小地方"&gt;一些印象深刻的小地方
&lt;/h2&gt;&lt;h3 id="仿佛全世界都在玩这个游戏"&gt;仿佛全世界都在玩这个游戏
&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;从8月20号开始，仿佛全世界都在玩这个游戏。朋友圈、朋友之间讨论话题、游戏社区讨论、论坛、视频网站都充满了《黑神话》的内容。那种大家一起讨论Boss打法、隐藏攻略、游戏有趣点的状态，是之前从来没有体验过的，也是除了游戏本身带给我的乐趣之外的另一大乐趣。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id="成就图标"&gt;成就图标
&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;Steam的成就是八十一个，刚好对应八十一难。而成就的图标，像是儿童手画，非常稚嫩又有趣。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如这些：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src="https://oddyti.com/post/bmw/%E6%88%90%E5%B0%B1%E7%B2%BE%E9%80%89.png"
width="3204"
height="3194"
loading="lazy"
alt="一些有趣的成就图"
class="gallery-image"
data-flex-grow="100"
data-flex-basis="240px"
&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h3 id="国人自己的游戏"&gt;国人自己的游戏
&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;经验叫道行、技能点叫灵光点、货币叫灵韵、传送叫缩地、武器叫兵器、装备叫披挂、背包叫行囊、图鉴叫游记/影神图、教程叫妙诀，就连加载游戏时候在提示，也是小诗或者文言白话……整个游戏从各个方面，无不在展示着中华文化和中华元素。非常自豪！&lt;/p&gt;
&lt;h3 id="reaction"&gt;Reaction
&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;最近在游玩之余，最大的一乐趣就是看外网主播们的Reaction。这个传统似乎从游科每年发布宣传片时，就有了。当时看完宣传片之后，就是等待勤劳的烤匠们烤制外网主播的Reaction。游戏发布后，Reaction太多太多，根本看不完。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="总结"&gt;总结
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;目前完成了一周目，但是还有许多成就没有解锁，一些影神图没有仔细看，一些景色建筑没有仔细欣赏……总之，还有很多东西都没来得及体验，或许等之后某一天，有了高配置，有了足够让我慢下来的时间，我再来慢慢重走西游路。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;另外还有许多许多的感受和体验，一时回忆不起来，或者一时难以组织成语言，所以未写出。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;说到底，《黑神话：悟空》是个好游戏，顶好的游戏，10/10。&lt;/p&gt;</description></item><item><title>《怎样欣赏音乐》读后感 - 谈谈听音乐的历程</title><link>https://oddyti.com/post/listen-music/</link><pubDate>Fri, 05 Jan 2024 16:34:27 +0800</pubDate><guid>https://oddyti.com/post/listen-music/</guid><description>&lt;p&gt;《怎样欣赏音乐》（What to Listen For in Music）是美国作曲家艾伦·科普兰的1939年的著作，是作者基于其1936到1937年的音乐知识讲座而写成的。在倾听章节中，作者将倾听音乐分为三个不同的阶段。但是需要强调的是，作者如此划分是便于之后的分析，并非意味着倾听音乐要刻意区分阶段。&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;美感/感性阶段（The sensuous plane）&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;表达阶段（The expressive plane）&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;纯粹的音乐阶段（The sheerly musical plane）&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;h2 id="美感感性阶段the-sensuous-plane"&gt;美感/感性阶段（The sensuous plane）
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;美感/感性阶段是最简单的最纯粹的阶段。倾听音乐最简单的方法就是单纯的去听音乐的声响。
这个阶段我们倾听音乐，并不需要任何方式的思考。当然，这个阶段也不需要听者具有任何的音乐素养或知识，音乐声响的感染力是原始而强大的。只要有耳朵，就能听音乐。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在最开始接触到西方音乐或者说严肃音乐时，我会发现一些很著名的曲目并没有那么好听，能吸引我的是德彪西的月光、肖邦的降E大调夜曲等等这种一听就会被其营造的氛围听感所吸引的曲目。这其中原因，也是这些曲目能直接在美感/感性阶段抓住我的耳朵。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;现在许多没有营养的口水歌能够收获许多的听众，其中一个原因就是其有较为好听的旋律和和弦进行。音乐的感染力是很原始强大的，以至于很容易就能从生理上达到对人类的吸引。“朗朗上口”、“旋律抓耳”、“节奏感强”，只要满足其中一点或两点，部分听众就能买账。而要达成这其中的一点或两点，套用几个已经很完善（用烂掉的）经典和弦进行，借用一点熟悉而又陌生的旋律，加上一套非常基础的鼓点，似乎就能达到部分听众的需求。再加上现在短视频平台的助力，一首口水歌也很容易获得惊人的流量。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="表达阶段the-expressive-plane"&gt;表达阶段（The expressive plane）
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;第二个阶段是表达阶段。也即是听音乐所表达的东西。要听这个阶段，可能需要了解一定的创作背景，创作主题，也可能需要具备一定的音乐知识。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这个阶段解释了一个我最开始一些严肃音乐的困难，即没有歌词，并且许多的标题甚至只是一个序号。与流行乐有具体的标题和长段的歌词相比，我并不知道作曲家想要表达什么。但是一旦了解到一些背景，就会很快觉得一些音乐好听。例如维瓦尔第的四季协奏曲，因为维瓦尔第还给每首协奏曲前面加了一首解释的十四行诗，这极大的帮助了我听懂四季的表达阶段。又例如斯美塔那《我的祖国》的第二乐章《伏尔塔瓦河》，在了解了这首曲子的创作背景之后，再听时，就能很好的理解到《伏尔塔瓦河》通过音乐所描绘的情景。
但是，这并不意味着音乐都应该用明确的现实的某个涵义去确切定义。音乐所表达的涵义并不能都用语言表示清楚。好的音乐，每一次的倾听都能有细微的不同涵义。并且越是动听，越是难以找到使自己满意的言语来描述。音乐家可能会极端的说，音乐除了音符本身之外什么也不是。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;“当你把一首歌用语言确定下来之后，每当你重听时，也便几乎总是在向你诉说同样的事情了，所以你便觉得他变得枯燥无味了。”&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;h2 id="纯粹的音乐阶段the-sheerly-musical-plane"&gt;纯粹的音乐阶段（The sheerly musical plane）
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;纯粹的音乐阶段，需要听者具有音乐的知识，听者必须更有意识地聆听旋律、节奏、和声及音色这些音乐的本质要素。尤其重要的是，为了追随作曲家的思路，必须懂得一些音乐曲式的原理。聆听这一切要素就是在纯音乐的阶段欣赏音乐。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如《伏尔塔瓦河》开始时，长笛的旋律的交错演奏和竖琴、弦乐跳动的拨弦演奏，很好的描绘出了伏尔塔瓦河源头水流潺潺和水花跳动的动感。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="总结"&gt;总结
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;作者提出这三个倾听的阶段，并非是要我们独立的从各个阶段欣赏音乐。实际上，我们并不会单独的在某一个阶段上去倾听音乐，我们所做的是使各个阶段相互联系，同时以三个方式倾听，并且往往是无须思考，凭直觉的。
而三个阶段的存在，尤其是表达阶段和纯粹的音乐阶段，也侧面说明了了解一定的音乐知识，背景有助于提升音乐的欣赏能力。&lt;/p&gt;</description></item><item><title>《隐入尘烟》观后感</title><link>https://oddyti.com/post/return-to-dust/</link><pubDate>Thu, 15 Sep 2022 14:20:41 +0800</pubDate><guid>https://oddyti.com/post/return-to-dust/</guid><description>&lt;h2 id="隐入尘烟"&gt;隐入尘烟
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;在电影院门前看到了这个电影的海报，觉得很有感觉，又看到海报上写着入围了第72届柏林国际电影节，觉得应该不错。于是便记住了这个电影。于是在养伤期间下载看了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;电影看下来是很喜欢的。在看电影之前我也看到有一些评论说，电影丑化了中国的农村。可是在我看来电影里的农村环境，生活环境都是很真实的。虽然自己的故乡不在西北，也没有真正的去过。但是电影里呈现出来农村的环境，人面对自然面对于土地面对生活的方式，会让我非常的熟悉。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;整个电影看下来最打动我的两个点。一个是马有铁在面对生活中如此多的困苦时的那种乐观。这种乐观也可以说是在许许多多中国底层人民看到的，包括在自己家乡，在父辈身上看到的乐观。那种面对困苦时，并不会自怨自艾，会默默的寻找出属于自己的一条出路。就像在生活刚走上正轨，却因为村里要拆迁掉空闲的房子，当我还在担心来之不易的生活要遭受打击时，马有铁开始了一个人的建房。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第二个点是马有铁和曹贵英的爱情。困境下的爱情总是会让人更加容易感动。并且在粗犷的西北黄土地里，他俩的爱情却有着一种感人的细腻和含蓄。同时也带着一种和土地一样的质朴。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;从我来自农村的经历来看，电影里让我觉得唯一让我觉得有点不太合理的是村里的关系，电影里几乎大部分的村民对马有铁夫妇的态度都是很冷漠的。尤其是河边那一堆闲谈的邻里。这样的关系在我经历过的农村，都是难以看到的。小时候从父母和周围邻居感受到的是，穷和苦难不会被人看不起，但是如果一个人不忠不孝还不知上进，这样的才会被看不起。更何况电影里马有铁虽然不富裕，但是上进，善良，而且很有自己的原则。而曹贵英也是同样的善良。而这样的人受到的确实邻里的冷漠，这一点是我觉得整个电影的质朴和真实之下不合理的地方。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;看电影时，我总害怕这个电影会像活着一样，会充满着许多不可意料的意外和苦难，以至于我在观影的时候，总会在马有铁夫妇生活开始向好的时候担心会发生的意外。比如在他俩种植麦子的时候我总会担心天灾会让他们的麦子颗粒无收。比如多次的抽血会让马有铁倒下。但是慢慢看下来，发现并没有出现类似的情节。电影里对马有铁对土地的几次台词，都会触动我。在面临生活的苦难，尤其面对邻里甚至亲人的冷漠时，而土地不会骗人，这也是看到秋天让我很放心的一个点。“啥不是土里头生的，啥不是土里头长的，土都不嫌弃我们，我们还嫌弃土吗？土就是干净的东西嘛，不管你是有钱有势的人，还是啥人， 你只有种上一袋袋麦子，它就能给你长出十几袋子，二十几袋麦子来嚒。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src="https://oddyti.com/post/return-to-dust/%E9%9A%90%E5%85%A5%E5%B0%98%E7%83%9F.jpg"
width="1000"
height="646"
loading="lazy"
alt="隐入尘烟"
class="gallery-image"
data-flex-grow="154"
data-flex-basis="371px"
&gt;&lt;/p&gt;</description></item><item><title>《大佛普拉斯》观后感</title><link>https://oddyti.com/post/buddha/</link><pubDate>Tue, 13 Sep 2022 20:37:52 +0800</pubDate><guid>https://oddyti.com/post/buddha/</guid><description>&lt;h2 id="大佛普拉斯"&gt;大佛普拉斯
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;最开始知道这个电影，是因为当初在学习口琴的时候，看到了学的谱子里有一首曲子叫面会菜，很好听。后来去找了原曲，原曲是吉他、口哨、钢琴演奏的。初听这首曲子的时候，总感觉是一种很悠闲治愈的感觉，就像是在城市喧嚣里呆久了，回到乡下，行走在稻田两边春风拂面的感觉。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当时也对这个歌名——面会菜很疑惑，想着面会菜是什么东西，然后去搜了搜，发现这首歌出自台湾电影——大佛普拉斯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;那段时间刚好看到叙利亚巴米扬大佛被炸的事情，于是以为这个大佛普拉斯是一个讲述国外的宗教文化的纪录片。于是便没有去深入的了解。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近看了许多视频，又听到了这首bgm，很好听，于是又把这首歌放回了歌单，反反复复的听着。也是一首没有看评论，只是单纯的去听。终于在膝盖受伤寝室养伤这一天，想起来这首歌背后的电影，当时还记得这个电影获得过什么金像奖，想着应该不会差。于是便去下载下来看了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;直到电影快结束的时候，这首熟悉的插曲才响起来，不过这时候再听这首曲子，虽然同样能获得放松悠闲的感觉，但是这样的感觉缺加上了一种无力的解脱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;电影中这段音乐响起是肚财去吃面会菜的时候，也是他吃的最后一次饭，现在看完电影再去听歌的时候，才发现了这个曲子的英文其实就叫The Last Meal。电影在这里，面会菜的阿姨给了肚财加了个鸡腿，仿佛命中知道这是肚财的最后一餐似的。然后就是在这首曲子渐渐明朗的时候，镜头从一望无际的稻田移到了肚财出事的地点。没有拍肚财怎么出的车祸，只是慢慢移动拍着车祸后的一地狼藉，甚至连肚财也是被白布盖着，没有拍出来。音乐的舒缓，镜头的舒缓，画面的安静的背后，却是平日中透明的一个小人物的逝去。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src="https://oddyti.com/post/buddha/d02qldgf.jpg"
width="358"
height="105"
loading="lazy"
alt="面会菜"
class="gallery-image"
data-flex-grow="340"
data-flex-basis="818px"
&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;电影看下来，故事其实并不是一个跌宕起伏的故事，讲述的其实只是两个小人物生活中的微不足道寻常，但是又时不时的夹杂着一些意外。靠捡垃圾收破烂为生独自生活的肚财，晚上给佛像工厂看门，并偶尔在送葬乐队里打鼓的菜埔。俩人在晚上值班偷看佛像工厂老板的行车记录仪时，无意间发现了老板杀害了情妇的事情。最后肚财因为喝酒骑车摔死而结束，没人知道肚财真正的死因，因为他从来不喝酒，也没钱买酒喝到烂醉的程度。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这两个底层人物的生活虽然是令人心酸的，但是也有着自己的生活和快乐。肚财喜欢在便利店门口抓娃娃，影片最后菜埔第一次去肚财的家，发现肚财睡的地方是一个帐篷，里面整齐的摆满了肚财这些年抓的娃娃。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src="https://oddyti.com/post/buddha/oeirjuu0.jpg"
width="999"
height="465"
loading="lazy"
alt="菜埔第一次来到肚财的家"
class="gallery-image"
data-flex-grow="214"
data-flex-basis="515px"
&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;肚财的结局是令人心酸的，但是他的生活也充满着许多自己的快乐和乐趣。而电影的最后也是心酸的，但是导演对于电影的和叙事的处理却有着许多有趣和幽默。看完整部电影仿佛是一盘炒好的苦瓜，焯过水，放了盐，放了提香的姜蒜，入口会没那么苦，而且想着苦瓜可以清热解火，你也会吃的很心甘。但是细细咀嚼，终究会感受到苦味。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;电影有很多有趣或者是特别的地方。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;首先电影是黑白的，电影只有在菜埔和肚财看老板的行车记录仪的时候，才是彩色的。对于看惯了彩色电影的我们来说，再看黑白电影的时候，会感受到一种新鲜感和疏离感。没有了色彩，只有光和影，整个电影看起来并没有那么强烈的情感冲击，但是电影带来的情感却慢慢的，悄悄的在心底生长着。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;其次导演会在电影必要时刻加上自己的旁白解释，这也是和许多电影不一样的地方，仿佛这是一个纪录片一样，有着旁白，比如导演在影片开始的时候就加入了这样的旁白，“我是始终如一的导演——啊尧，在电影的放映过程当中，我会三不五时，出来讲几句话，宣传一下个人的理念，顺便解释剧情，请大家慢慢看，就先不打扰，需要的时候，我会再出来。”而且导演的旁白有着一种讽刺现实的幽默感。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;看完这个电影，会觉得每个人无论是上层还是底层，就算是流浪汉，也会有着自己的一片天地和自己的生活。会有着自己的精神世界。&lt;/p&gt;</description></item><item><title>远望</title><link>https://oddyti.com/post/far-away/</link><pubDate>Tue, 06 Apr 2021 15:16:53 +0800</pubDate><guid>https://oddyti.com/post/far-away/</guid><description>&lt;img src="https://oddyti.com/post/far-away/cover.jpg" alt="Featured image of post 远望" /&gt;&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;高中某个假期，乘车回平武。从天亮到天黑，延山路前行。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;手机的屏幕刺出的光映在车窗上，又反射进眼里，在静谧的夜中显得格外刺眼。关掉手机，望向车外，本以为是会让人迷失距离的黑，可映入眼帘的却是满月的银。可又是这样的银，不得不让我失神。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;没有城市的喧嚣，不夜，这只咆哮着的猛兽，冲出了钢铁森林，却也不愿打扰这纯粹，本真的山野。与城市不变的深红如死水般的天空比起来，如此朦胧的银色山野天空，才更让人陶醉。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;同样是沿途的风景，相比白昼的开阔明朗，此时的夜景，似乎更能触动心中的那一丝宁静。月光洒在河面上，如同铺上了一层水银般，只剩光与影随着穿行在半山的车上下跃动。“浮光跃金，静影沉璧”。然比起金的华丽，银的朴素与淡雅，让人似乎永远不会厌倦。视野所及之景，就如同铅笔下简单却细腻的素描，光与影的交错，朦胧让人可望不可即。想伸手，却又无法触碰的美。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;斑驳的叶影在车顶上一点点划过，带起一丝丝回忆的涟漪。我望着窗外出神，车子穿行在群山中，却又穿行在回忆中。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;小时候每次出门，最让我牵念的，不只妈妈，还有那个静静卧在群山的襁褓下的家。所以每次出远门，或者仅仅是短途旅行，最爱做的最常做的，就是看周围的山，想象山后面的事情。常常会把家周围的山和它连起来。我想，若我翻过它，定会来到经常在家望到的不可及的山巅，在那里，站在那里，迎着清风，定会看到静静卧在山脚的家。那里，或许没有时空的阻隔，又或许无法触碰，但那总会成为离家游子与家联系起的一种方式。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这样的习惯随着我，被带到了离家千里的他乡。尽管墨青的矮山变成了冷峻的陡峰，尽管四季常青变成了叶落草枯，然不变的仍是那颗渴望与家连系的心。愁如丝如雨，随我一路撒下，浸润在群山中。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;而现在那延伸到不远却又被黑夜吞噬的夜景，那朦胧有隐约的，更让我不能不再遐想。翻过那座，或许是那久违的家，或许那暗的背后，他正在静静地注视着，这久不归的游子。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;收拾思绪，夜，就在回忆与现实中穿行了。&lt;/p&gt;</description></item><item><title>重拾</title><link>https://oddyti.com/post/high-school-memories/</link><pubDate>Sun, 21 Mar 2021 14:25:49 +0800</pubDate><guid>https://oddyti.com/post/high-school-memories/</guid><description>&lt;h2 id="一"&gt;一
&lt;/h2&gt;&lt;blockquote&gt;
&lt;h3 id="224"&gt;2.24
&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;有时候总感觉自己活在记忆里。总是想寻找记忆，寻找记忆中的感觉。如每次回老家，其实只是想见见记忆中曾经留下欢笑、泪水的地方，只是想看见回忆中疼爱我的七大姑八大姨，和我玩耍抢我玩具的表兄表妹。然而每次回老家，却总是物是人非，回不去了。老房子已经塞满了新家具，有的人不在了，有的人老了，就连无比亲热的表兄表妹也有了一道深沟。偶瞥见一些没变的旧物，心里无比激动，指给妈妈看，满怀期待，却引来不接和正常的目光。也许它只活在我的回忆里，或许，活在好好回忆里的又是另外一些事物。
有时寻找回忆却是想从现今的事物中找到甚至营造回忆中的事、感觉。然而常常事与愿违，怎么也找不到，却一直在寻找，就这样，寻找便成了回忆。或许将来某天，我又会寻找现在正在寻找的过程吧。
想到李荣浩的《老街》，马頔的《表》，宋冬野的《安和桥》。或许活在回忆中的人不止我一个吧。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;当时的本子上只是记录了月和日，2.24，我推测应该是高一的时候吧。过了这么久再看当时的这些文字只觉得好稚嫩哈哈哈。有些好矫揉造作。但是一些思考现在再看还是很有感触的。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;偶瞥见一些没变的旧物，心里无比激动，指给妈妈看，满怀期待，却引来不解和&amp;quot;这很正常啊&amp;quot;的目光。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;这句话，有时候作为大人，很难去设身处地的理解到小孩子的想法。一些小孩子很珍惜的东西和感情，可能对于大人来说只是一些再也正常不过的东西。很多时候小孩子慢慢长大，这种珍视的东西也会慢慢淡化，年龄越大越淡化。以前侄女因为类似的事情不被姐姐理解的时候，还没有长大的我就很能理解。
之前看玩具总动员、飞屋环游记。很是带入，那就是小孩子应该会有的小孩子才会有的那种想法、动作。不得不说皮克斯真是太棒了。二十岁的我再看这样的电影时，就瞬间被带回去了，小时候那些玩具一定是活的，只是不会再我们面前表现出来，我们不知道而已。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;有时寻找回忆却是想从现今的事物中找到甚至营造回忆中的事、感觉。然而常常事与愿违，怎么也找不到，却一直在寻找，就这样，寻找便成了回忆。或许将来某天，我又会寻找现在正在寻找的过程吧。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;以前刚去平武的时候，总是觉得身在他乡，心里想着的总是故乡，经常在寻找一些和家乡很像的景色，然后幻想这就是故乡。比如看见一座高高的山，就会想着，要是我能翻过那座山，从山顶往那头山脚看去，一定是我的故乡。那时候总是觉得平武就是异乡。
可是后来离开了平武，甚至离开了绵阳，说起故乡，不知不觉的平武、在平武的感受也浮现了出来。现在想的，不只是雅安了。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="二"&gt;二
&lt;/h2&gt;&lt;blockquote&gt;
&lt;h3 id="谈谈死亡"&gt;谈谈死亡
&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;小时候第一次认识死亡，是我爷爷的母亲，我叫她祖祖。那时候我还小，许多事情都不记得了，现在再怎样仔细地搜寻寻觅，最终只有一些片段。
记得祖祖是很爱小孩的，我为数不多的记忆片段中，最多的便是祖祖那满是皱纹的笑容。她坐在藤椅上，宁静又慈祥。右手边放置着一根把手已经发亮的木拐杖。还记得拐杖上雕刻了一个龙还是什么动物，也不知道是什么木头。那根拐杖就那样静静地陪着祖祖，也不知道过了多久。祖祖宗时穿着一身朴素的蓝色布衣。她不爱美吗？或许在她的这个年龄最爱的是孩子吧。
每次我和堂哥去看她，两声&amp;quot;祖祖&amp;quot;，总能让她脸上的皱纹掀起弧度，露出那秃秃的牙床。这时候她便会扶着藤椅慢慢地站起来，拄着拐杖，带着俩小屁孩，走到她的房间去了。她爱孩子，会把她儿女孝顺她的水果零食，送与我们两个小孩。或是沙琪玛之类的零食，或是苹果之类的时令水果。所以每次我和堂哥去看她，定不会空这手回。妹妹我们开心地吃着水果、零食，祖祖总会笑眯眯地看着我们，在她眼中，孩子的每一个动作都是很美好的吧。
祖祖就这样住在她的老屋里，平时就坐在和她一样年老的吱吱呀呀的藤椅上，看着太阳东升西落，看二送来来往往。或许她真的年老了，又或许是她已经看到了儿孙满堂，在某天，她放下了那根拐杖。
那是我第一次认识死亡，那时，祖祖的棺材放在二爷家的堂屋里，院子里。她的孩子、孩子的孩子，头上戴白，跪坐在院子里，堂屋前。那时我见过孝子最多的，跪满了半个院子。我也学父亲，头戴孝，跪在他旁边。我不记得是否有人在哭，也不记得那天父亲爷爷的表情是怎么样的。我只是静静地和他们跪在一起，不知道为什么要这样做。祖祖下葬时，我和几个小伙伴看热闹似的跟了去。漆黑的棺材，用长长的竹竿抬着，沿着山路一步一步地走向坟地。我无从知晓祖祖是哪里的人，所以无法判断她是否是落叶归根，但至少，她实在三代子孙的陪同下走的，她是含着笑走的。下葬的具体细节我记不太清楚了，之后，每年都会和爷爷一起去给她烧点纸钱，希望以这样的方式祝愿她能在另一个世界快乐的活着。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;应该和上一篇是一个同一个学期写的。那时候还记得好多细节，现在我都忘记了许多了。其实那个时候什么都不懂，由于相隔三代人，对于祖祖的亲亲也并不是很深，所以对于死亡并没有很直接的感受。
还记得那时候葬礼请了喷火的表演，我和堂哥看了之后便想回家试试。我倒了一杯酒，堂哥拿着打火机，他点我喷。一口酒喝到嘴里，还没点燃打火机，便喷了出来，太辣了。便不了了之。现在想来还好当时没有尝试，不然太危险了。&lt;/p&gt;</description></item></channel></rss>