<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>电影 on Oddyti的小站</title><link>https://oddyti.com/tags/%E7%94%B5%E5%BD%B1/</link><description>Recent content in 电影 on Oddyti的小站</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>zh-cn</language><copyright>Oddyti</copyright><lastBuildDate>Sat, 21 Sep 2024 10:41:40 +0800</lastBuildDate><atom:link href="https://oddyti.com/tags/%E7%94%B5%E5%BD%B1/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>观影记录·待看清单</title><link>https://oddyti.com/post/movie-records/</link><pubDate>Sat, 21 Sep 2024 10:41:40 +0800</pubDate><guid>https://oddyti.com/post/movie-records/</guid><description>&lt;h2 id="观影记录"&gt;观影记录
&lt;/h2&gt;&lt;h3 id="大地惊雷-true-grit-2010"&gt;大地惊雷 True Grit (2010)
&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;观看时间：2024-9-20&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;推荐&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;剧情，科恩兄弟导演，剧情棒，摄影棒&lt;/p&gt;
&lt;h3 id="三峡好人-2006"&gt;三峡好人 (2006)
&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;观看时间：2022年秋&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;推荐&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;贾樟柯导演，很真实乡土&lt;/p&gt;
&lt;h3 id="路边野餐-2015"&gt;路边野餐 (2015)
&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;观看时间：2022年秋&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;推荐&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;梦幻离奇而又感动&lt;/p&gt;
&lt;h3 id="燕尾蝶-スワロウテイル-1996"&gt;燕尾蝶 スワロウテイル (1996)
&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;观看时间：2022年秋&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;推荐&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拍的非常美好，虽然剧情并不是美好&lt;/p&gt;
&lt;h3 id="列宁格勒牛仔征美记-leningrad-cowboys-go-america-1989"&gt;列宁格勒牛仔征美记 Leningrad Cowboys Go America (1989)
&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;观看时间：2022年秋&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;推荐&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;幽默，荒诞，又有点还没想明白的隐喻和讽刺&lt;/p&gt;
&lt;h3 id="那年夏天宁静的海1991"&gt;那年夏天，宁静的海（1991）
&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;观看时间：2024年秋&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;导演、编剧：北野武&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src="https://oddyti.com/post/movie-records/poster-resize.jpg"
width="2560"
height="1600"
loading="lazy"
alt="海报"
class="gallery-image"
data-flex-grow="160"
data-flex-basis="384px"
&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;与以往我看过的许多剧情片不同，《那年夏天,宁静的海》（后简称《海》）会挑出一些非常简短的碎片来展现整个故事，仿佛只要观众能自己推理想像出的剧情，导演都一并略去不讲。尤其是对于男女主茂和贵子的故事，导演略去了很多，例如他们是怎么认识的，平时的生活等等，导演只交代了和冲浪有关的两人的线索，但是整个电影看下来，仍然会被他们俩的爱情深深打动。最后看下来，我的感受却是“讲故事不需要娓一道来，事无巨细”。《海》许多时候仅仅是表现出关键的信息和故事的予盾点，而只要观众细心关注画面试听语言所展示的细节，便仍然能抓住故事，而此时故事却能更紧紧地抓住观众。同样的，在台词上，北野武也非常惜字如金，能三言两语便交代的剧情，绝不拖沓，能用镜头语言表现的故事，绝不用对白。这样的精炼，让观影的我需要非常仔细的关注每一个镜头，每一句台词，但同时也让我更加专注而深入的了解了故事。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;而在一些侧面描写的地方，导演却又很舍得，例如在茂第一次参加比赛时，导演几乎将大部分的镜头都给到了比赛中，各个冲浪选手的表现，而给到茂的画面也仅仅是他和贵子在一旁默默等待，直到比赛结束，导演才从冲浪店长之口道出了是由于茂和贵子都是聋哑而没有听到茂上场的通知。这样的侧面镜头，第一时间观众（我）会一直疑惑与等待茂什么时候上场，第一次比赛会不会有特别的表现，而第二时间会被热闹与冷清的对比而触动，其他冲浪选手三五成群或是优异表现，或是相互嬉闹的热闹与茂，而茂和贵子却静静的等待，热闹与他们无关，正如对于聋哑的他们俩而言，周围是无声的安静。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;《海》虽不是公路片，但是在观看的时候，我却感受到其有着公路片似的神韵。有着如公路片似的出乎主线以外的插入。北野武也很“调皮”，人物故事又是会先让你以为会这样发展，最后却是不按观众所料的展开。例如最开始嘲笑嬉闹茂冲浪的两个踢球的伙伴，本以为他们会是反面的角色会在之后在茂的冲浪路上产生一些阻碍，但是没想到他们却沿着茂追梦的足迹，最后继承了茂的梦想。在茂和贵子开始抱着冲浪板路过球场去海滩时，他们会嘲笑冲浪有什么好玩的，但是慢慢的，他们俩却在茂的执着打动下，也开始尝试冲浪，在茂失事以后，球场旁不再见抱着冲浪板走向海滩的茂和贵子，而这时两位伙伴抱着冲浪板，就像当初的茂一样，走向海滩。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src="https://oddyti.com/post/movie-records/surf.png"
width="2560"
height="1351"
loading="lazy"
alt="冲浪"
class="gallery-image"
data-flex-grow="189"
data-flex-basis="454px"
&gt;
&lt;img src="https://oddyti.com/post/movie-records/pals.png"
width="2560"
height="1351"
loading="lazy"
alt="伙伴"
class="gallery-image"
data-flex-grow="189"
data-flex-basis="454px"
&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;《海》两位恋人虽不能言、不能听。但是北野武却非常好的表现出了两人间非常细腻的爱情细节。《海》非常准确地抓住了最冲突表现力的片段表现出来。在宁静的海边，观众却能感受到二人并不平淡的情感。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src="https://oddyti.com/post/movie-records/a-scene-at-the-sea.jpg"
width="2048"
height="2048"
loading="lazy"
alt="贵子和茂"
class="gallery-image"
data-flex-grow="100"
data-flex-basis="240px"
&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h3 id="赴汤蹈火"&gt;赴汤蹈火
&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;中文译为《赴汤蹈火》谢里丹的编剧的电影。因为对《黄石》的喜爱，而看了这部电影，也是被称为边境三部曲的第三部:。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;看完之后最大的感受是故事很好，角色刻划很丰满。感觉是看和看黄石一样的感受。电影里兄弟俩和两位巡警分别作为两条线。一方面是被兄弟两人的感情所打动。影片《Hell or High Water》便能在此体现。I&amp;rsquo;ll come hell or high water。或许便是俩兄弟情感最好的写照。弟弟能为因哥哥对挑衅的路人凶狠出手，而在平时哪怕是抢劫时弟弟也恪守不针对任何平民的原则。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哥哥为弟一赴汤蹈火，弟弟为哥哥赴汤蹈火。两位警长的互相拌嘴，而B却在A被击杀后的几尽崩溃的神情。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;复仇的快感。在老警长十分有信心地瞄瞄准哥哥之后，喘着粗气。哪一刻我的心里是很希望能一击必中。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不是一部非黑即白的电影。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;片中同黄石一样，有非常多的德州沿路的空镜。包括本片抢劫的一个成功因素也是由于许多小镇的衰颓。德州的民风淳朴也能在片中见到。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id="肖申克的救赎"&gt;肖申克的救赎
&lt;/h3&gt;&lt;h3 id="拯救大兵瑞恩"&gt;拯救大兵瑞恩
&lt;/h3&gt;&lt;h3 id="辛特勒的名单"&gt;辛特勒的名单
&lt;/h3&gt;&lt;h3 id="隐入尘烟"&gt;隐入尘烟
&lt;/h3&gt;&lt;h3 id="大佛普拉斯"&gt;大佛普拉斯
&lt;/h3&gt;&lt;h3 id="星际穿越"&gt;星际穿越
&lt;/h3&gt;&lt;h3 id="没有过去的男人"&gt;没有过去的男人
&lt;/h3&gt;&lt;h3 id="重庆森林"&gt;重庆森林
&lt;/h3&gt;&lt;h2 id="待看清单"&gt;待看清单
&lt;/h2&gt;&lt;h3 id="好家伙-goodfellas-1990"&gt;好家伙 GoodFellas (1990)
&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;马丁·斯科塞斯&lt;/p&gt;
&lt;h3 id="悲情城市-1989"&gt;悲情城市 (1989)
&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;侯孝贤&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;配乐&lt;/p&gt;
&lt;h3 id="假面-persona-1966"&gt;假面 Persona (1966)
&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;英格玛·伯格曼&lt;/p&gt;
&lt;h3 id="卡萨布兰卡-casablanca-1942"&gt;卡萨布兰卡 Casablanca (1942)
&lt;/h3&gt;&lt;h3 id="八部半-8-1963"&gt;八部半 8½ (1963)
&lt;/h3&gt;&lt;h3 id="乡愁-ностальгия-1983"&gt;乡愁 Ностальгия (1983)
&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;Ностальгия导演: 安德烈·塔可夫斯基&lt;/p&gt;
&lt;h3 id="镜子-зеркало-1975"&gt;镜子 Зеркало (1975)
&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;Зеркало导演: 安德烈·塔可夫斯基&lt;/p&gt;
&lt;h3 id="首尔之春-2023"&gt;首尔之春 (2023)
&lt;/h3&gt;</description></item><item><title>《隐入尘烟》观后感</title><link>https://oddyti.com/post/return-to-dust/</link><pubDate>Thu, 15 Sep 2022 14:20:41 +0800</pubDate><guid>https://oddyti.com/post/return-to-dust/</guid><description>&lt;h2 id="隐入尘烟"&gt;隐入尘烟
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;在电影院门前看到了这个电影的海报，觉得很有感觉，又看到海报上写着入围了第72届柏林国际电影节，觉得应该不错。于是便记住了这个电影。于是在养伤期间下载看了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;电影看下来是很喜欢的。在看电影之前我也看到有一些评论说，电影丑化了中国的农村。可是在我看来电影里的农村环境，生活环境都是很真实的。虽然自己的故乡不在西北，也没有真正的去过。但是电影里呈现出来农村的环境，人面对自然面对于土地面对生活的方式，会让我非常的熟悉。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;整个电影看下来最打动我的两个点。一个是马有铁在面对生活中如此多的困苦时的那种乐观。这种乐观也可以说是在许许多多中国底层人民看到的，包括在自己家乡，在父辈身上看到的乐观。那种面对困苦时，并不会自怨自艾，会默默的寻找出属于自己的一条出路。就像在生活刚走上正轨，却因为村里要拆迁掉空闲的房子，当我还在担心来之不易的生活要遭受打击时，马有铁开始了一个人的建房。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第二个点是马有铁和曹贵英的爱情。困境下的爱情总是会让人更加容易感动。并且在粗犷的西北黄土地里，他俩的爱情却有着一种感人的细腻和含蓄。同时也带着一种和土地一样的质朴。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;从我来自农村的经历来看，电影里让我觉得唯一让我觉得有点不太合理的是村里的关系，电影里几乎大部分的村民对马有铁夫妇的态度都是很冷漠的。尤其是河边那一堆闲谈的邻里。这样的关系在我经历过的农村，都是难以看到的。小时候从父母和周围邻居感受到的是，穷和苦难不会被人看不起，但是如果一个人不忠不孝还不知上进，这样的才会被看不起。更何况电影里马有铁虽然不富裕，但是上进，善良，而且很有自己的原则。而曹贵英也是同样的善良。而这样的人受到的确实邻里的冷漠，这一点是我觉得整个电影的质朴和真实之下不合理的地方。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;看电影时，我总害怕这个电影会像活着一样，会充满着许多不可意料的意外和苦难，以至于我在观影的时候，总会在马有铁夫妇生活开始向好的时候担心会发生的意外。比如在他俩种植麦子的时候我总会担心天灾会让他们的麦子颗粒无收。比如多次的抽血会让马有铁倒下。但是慢慢看下来，发现并没有出现类似的情节。电影里对马有铁对土地的几次台词，都会触动我。在面临生活的苦难，尤其面对邻里甚至亲人的冷漠时，而土地不会骗人，这也是看到秋天让我很放心的一个点。“啥不是土里头生的，啥不是土里头长的，土都不嫌弃我们，我们还嫌弃土吗？土就是干净的东西嘛，不管你是有钱有势的人，还是啥人， 你只有种上一袋袋麦子，它就能给你长出十几袋子，二十几袋麦子来嚒。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src="https://oddyti.com/post/return-to-dust/%E9%9A%90%E5%85%A5%E5%B0%98%E7%83%9F.jpg"
width="1000"
height="646"
loading="lazy"
alt="隐入尘烟"
class="gallery-image"
data-flex-grow="154"
data-flex-basis="371px"
&gt;&lt;/p&gt;</description></item><item><title>《大佛普拉斯》观后感</title><link>https://oddyti.com/post/buddha/</link><pubDate>Tue, 13 Sep 2022 20:37:52 +0800</pubDate><guid>https://oddyti.com/post/buddha/</guid><description>&lt;h2 id="大佛普拉斯"&gt;大佛普拉斯
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;最开始知道这个电影，是因为当初在学习口琴的时候，看到了学的谱子里有一首曲子叫面会菜，很好听。后来去找了原曲，原曲是吉他、口哨、钢琴演奏的。初听这首曲子的时候，总感觉是一种很悠闲治愈的感觉，就像是在城市喧嚣里呆久了，回到乡下，行走在稻田两边春风拂面的感觉。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当时也对这个歌名——面会菜很疑惑，想着面会菜是什么东西，然后去搜了搜，发现这首歌出自台湾电影——大佛普拉斯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;那段时间刚好看到叙利亚巴米扬大佛被炸的事情，于是以为这个大佛普拉斯是一个讲述国外的宗教文化的纪录片。于是便没有去深入的了解。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近看了许多视频，又听到了这首bgm，很好听，于是又把这首歌放回了歌单，反反复复的听着。也是一首没有看评论，只是单纯的去听。终于在膝盖受伤寝室养伤这一天，想起来这首歌背后的电影，当时还记得这个电影获得过什么金像奖，想着应该不会差。于是便去下载下来看了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;直到电影快结束的时候，这首熟悉的插曲才响起来，不过这时候再听这首曲子，虽然同样能获得放松悠闲的感觉，但是这样的感觉缺加上了一种无力的解脱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;电影中这段音乐响起是肚财去吃面会菜的时候，也是他吃的最后一次饭，现在看完电影再去听歌的时候，才发现了这个曲子的英文其实就叫The Last Meal。电影在这里，面会菜的阿姨给了肚财加了个鸡腿，仿佛命中知道这是肚财的最后一餐似的。然后就是在这首曲子渐渐明朗的时候，镜头从一望无际的稻田移到了肚财出事的地点。没有拍肚财怎么出的车祸，只是慢慢移动拍着车祸后的一地狼藉，甚至连肚财也是被白布盖着，没有拍出来。音乐的舒缓，镜头的舒缓，画面的安静的背后，却是平日中透明的一个小人物的逝去。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src="https://oddyti.com/post/buddha/d02qldgf.jpg"
width="358"
height="105"
loading="lazy"
alt="面会菜"
class="gallery-image"
data-flex-grow="340"
data-flex-basis="818px"
&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;电影看下来，故事其实并不是一个跌宕起伏的故事，讲述的其实只是两个小人物生活中的微不足道寻常，但是又时不时的夹杂着一些意外。靠捡垃圾收破烂为生独自生活的肚财，晚上给佛像工厂看门，并偶尔在送葬乐队里打鼓的菜埔。俩人在晚上值班偷看佛像工厂老板的行车记录仪时，无意间发现了老板杀害了情妇的事情。最后肚财因为喝酒骑车摔死而结束，没人知道肚财真正的死因，因为他从来不喝酒，也没钱买酒喝到烂醉的程度。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这两个底层人物的生活虽然是令人心酸的，但是也有着自己的生活和快乐。肚财喜欢在便利店门口抓娃娃，影片最后菜埔第一次去肚财的家，发现肚财睡的地方是一个帐篷，里面整齐的摆满了肚财这些年抓的娃娃。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src="https://oddyti.com/post/buddha/oeirjuu0.jpg"
width="999"
height="465"
loading="lazy"
alt="菜埔第一次来到肚财的家"
class="gallery-image"
data-flex-grow="214"
data-flex-basis="515px"
&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;肚财的结局是令人心酸的，但是他的生活也充满着许多自己的快乐和乐趣。而电影的最后也是心酸的，但是导演对于电影的和叙事的处理却有着许多有趣和幽默。看完整部电影仿佛是一盘炒好的苦瓜，焯过水，放了盐，放了提香的姜蒜，入口会没那么苦，而且想着苦瓜可以清热解火，你也会吃的很心甘。但是细细咀嚼，终究会感受到苦味。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;电影有很多有趣或者是特别的地方。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;首先电影是黑白的，电影只有在菜埔和肚财看老板的行车记录仪的时候，才是彩色的。对于看惯了彩色电影的我们来说，再看黑白电影的时候，会感受到一种新鲜感和疏离感。没有了色彩，只有光和影，整个电影看起来并没有那么强烈的情感冲击，但是电影带来的情感却慢慢的，悄悄的在心底生长着。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;其次导演会在电影必要时刻加上自己的旁白解释，这也是和许多电影不一样的地方，仿佛这是一个纪录片一样，有着旁白，比如导演在影片开始的时候就加入了这样的旁白，“我是始终如一的导演——啊尧，在电影的放映过程当中，我会三不五时，出来讲几句话，宣传一下个人的理念，顺便解释剧情，请大家慢慢看，就先不打扰，需要的时候，我会再出来。”而且导演的旁白有着一种讽刺现实的幽默感。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;看完这个电影，会觉得每个人无论是上层还是底层，就算是流浪汉，也会有着自己的一片天地和自己的生活。会有着自己的精神世界。&lt;/p&gt;</description></item></channel></rss>