<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>碎碎念 on 余地</title><link>https://oddyti.com/tags/%E7%A2%8E%E7%A2%8E%E5%BF%B5/</link><description>Recent content in 碎碎念 on 余地</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>zh-cn</language><copyright>Oddyti</copyright><lastBuildDate>Wed, 04 Feb 2026 13:03:13 +0800</lastBuildDate><atom:link href="https://oddyti.com/tags/%E7%A2%8E%E7%A2%8E%E5%BF%B5/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>关于 Passionfruit</title><link>https://oddyti.com/post/passionfruit/</link><pubDate>Wed, 04 Feb 2026 13:03:13 +0800</pubDate><guid>https://oddyti.com/post/passionfruit/</guid><description>&lt;p&gt;18年高二升高三暑假前，语文老师产假，另一位语文老师来代课，姓蒋，是当时的副校长。课程内容还是正常的讲授，但放假前他给我们布置了一个不一样的暑假作业：跑步，男生需累计跑 50km。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;而如同往常一样，暑假我大多会在平武县城待一段时间，再回雅安。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;有时是清晨，沿着河堤，听着河水，看雾气从远处山林中蒸腾。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;有时是晚上，没什么能打发跑步的无聊，就只能靠音乐。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;有时跑到着县城的中学，已经放假没什么人，和保安打声招呼，说明原有，也不会为难。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;于是我能在操场绕圈。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src="https://oddyti.com/post/passionfruit/run2.jpg"
width="1080"
height="2460"
loading="lazy"
alt="run2"
class="gallery-image"
data-flex-grow="43"
data-flex-basis="105px"
&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src="https://oddyti.com/post/passionfruit/run1.jpg"
width="1080"
height="2460"
loading="lazy"
alt="run1"
class="gallery-image"
data-flex-grow="43"
data-flex-basis="105px"
&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;想起第一次去那个操场，还是我中考的时候。县城就一个中考考点，便设在这里。考试前一天和镇上初中的小伙伴们看完考场后，便在这里瘫坐成一排，也不记得当时说了些什么，不过肯定不是在说考试。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Passionfruit 就是那时候跑步开始听的，后面就一直成了跑步经常会听的歌。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src="https://oddyti.com/post/passionfruit/passionfruit.jpg"
width="1200"
height="2670"
loading="lazy"
alt="passionfruit"
class="gallery-image"
data-flex-grow="44"
data-flex-basis="107px"
&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;而那段跑步的氛围和感觉便存到了这首歌里：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;具体路上的景色，跑步时的疲惫，都记不清，只剩下一种模糊的感觉&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;虽然是暑假，但是听这首歌时，一种淡淡的孤寂和清凉总会从耳朵蔓延到全身&lt;/p&gt;</description></item><item><title>重拾</title><link>https://oddyti.com/post/high-school-memories/</link><pubDate>Sun, 21 Mar 2021 14:25:49 +0800</pubDate><guid>https://oddyti.com/post/high-school-memories/</guid><description>&lt;h2 id="一"&gt;一
&lt;/h2&gt;&lt;blockquote&gt;
&lt;h3 id="224"&gt;2.24
&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;有时候总感觉自己活在记忆里。总是想寻找记忆，寻找记忆中的感觉。如每次回老家，其实只是想见见记忆中曾经留下欢笑、泪水的地方，只是想看见回忆中疼爱我的七大姑八大姨，和我玩耍抢我玩具的表兄表妹。然而每次回老家，却总是物是人非，回不去了。老房子已经塞满了新家具，有的人不在了，有的人老了，就连无比亲热的表兄表妹也有了一道深沟。偶瞥见一些没变的旧物，心里无比激动，指给妈妈看，满怀期待，却引来不接和正常的目光。也许它只活在我的回忆里，或许，活在好好回忆里的又是另外一些事物。
有时寻找回忆却是想从现今的事物中找到甚至营造回忆中的事、感觉。然而常常事与愿违，怎么也找不到，却一直在寻找，就这样，寻找便成了回忆。或许将来某天，我又会寻找现在正在寻找的过程吧。
想到李荣浩的《老街》，马頔的《表》，宋冬野的《安和桥》。或许活在回忆中的人不止我一个吧。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;当时的本子上只是记录了月和日，2.24，我推测应该是高一的时候吧。过了这么久再看当时的这些文字只觉得好稚嫩哈哈哈。有些好矫揉造作。但是一些思考现在再看还是很有感触的。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;偶瞥见一些没变的旧物，心里无比激动，指给妈妈看，满怀期待，却引来不解和&amp;quot;这很正常啊&amp;quot;的目光。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;这句话，有时候作为大人，很难去设身处地的理解到小孩子的想法。一些小孩子很珍惜的东西和感情，可能对于大人来说只是一些再也正常不过的东西。很多时候小孩子慢慢长大，这种珍视的东西也会慢慢淡化，年龄越大越淡化。以前侄女因为类似的事情不被姐姐理解的时候，还没有长大的我就很能理解。
之前看玩具总动员、飞屋环游记。很是带入，那就是小孩子应该会有的小孩子才会有的那种想法、动作。不得不说皮克斯真是太棒了。二十岁的我再看这样的电影时，就瞬间被带回去了，小时候那些玩具一定是活的，只是不会再我们面前表现出来，我们不知道而已。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;有时寻找回忆却是想从现今的事物中找到甚至营造回忆中的事、感觉。然而常常事与愿违，怎么也找不到，却一直在寻找，就这样，寻找便成了回忆。或许将来某天，我又会寻找现在正在寻找的过程吧。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;以前刚去平武的时候，总是觉得身在他乡，心里想着的总是故乡，经常在寻找一些和家乡很像的景色，然后幻想这就是故乡。比如看见一座高高的山，就会想着，要是我能翻过那座山，从山顶往那头山脚看去，一定是我的故乡。那时候总是觉得平武就是异乡。
可是后来离开了平武，甚至离开了绵阳，说起故乡，不知不觉的平武、在平武的感受也浮现了出来。现在想的，不只是雅安了。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="二"&gt;二
&lt;/h2&gt;&lt;blockquote&gt;
&lt;h3 id="谈谈死亡"&gt;谈谈死亡
&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;小时候第一次认识死亡，是我爷爷的母亲，我叫她祖祖。那时候我还小，许多事情都不记得了，现在再怎样仔细地搜寻寻觅，最终只有一些片段。
记得祖祖是很爱小孩的，我为数不多的记忆片段中，最多的便是祖祖那满是皱纹的笑容。她坐在藤椅上，宁静又慈祥。右手边放置着一根把手已经发亮的木拐杖。还记得拐杖上雕刻了一个龙还是什么动物，也不知道是什么木头。那根拐杖就那样静静地陪着祖祖，也不知道过了多久。祖祖宗时穿着一身朴素的蓝色布衣。她不爱美吗？或许在她的这个年龄最爱的是孩子吧。
每次我和堂哥去看她，两声&amp;quot;祖祖&amp;quot;，总能让她脸上的皱纹掀起弧度，露出那秃秃的牙床。这时候她便会扶着藤椅慢慢地站起来，拄着拐杖，带着俩小屁孩，走到她的房间去了。她爱孩子，会把她儿女孝顺她的水果零食，送与我们两个小孩。或是沙琪玛之类的零食，或是苹果之类的时令水果。所以每次我和堂哥去看她，定不会空这手回。妹妹我们开心地吃着水果、零食，祖祖总会笑眯眯地看着我们，在她眼中，孩子的每一个动作都是很美好的吧。
祖祖就这样住在她的老屋里，平时就坐在和她一样年老的吱吱呀呀的藤椅上，看着太阳东升西落，看二送来来往往。或许她真的年老了，又或许是她已经看到了儿孙满堂，在某天，她放下了那根拐杖。
那是我第一次认识死亡，那时，祖祖的棺材放在二爷家的堂屋里，院子里。她的孩子、孩子的孩子，头上戴白，跪坐在院子里，堂屋前。那时我见过孝子最多的，跪满了半个院子。我也学父亲，头戴孝，跪在他旁边。我不记得是否有人在哭，也不记得那天父亲爷爷的表情是怎么样的。我只是静静地和他们跪在一起，不知道为什么要这样做。祖祖下葬时，我和几个小伙伴看热闹似的跟了去。漆黑的棺材，用长长的竹竿抬着，沿着山路一步一步地走向坟地。我无从知晓祖祖是哪里的人，所以无法判断她是否是落叶归根，但至少，她实在三代子孙的陪同下走的，她是含着笑走的。下葬的具体细节我记不太清楚了，之后，每年都会和爷爷一起去给她烧点纸钱，希望以这样的方式祝愿她能在另一个世界快乐的活着。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;应该和上一篇是一个同一个学期写的。那时候还记得好多细节，现在我都忘记了许多了。其实那个时候什么都不懂，由于相隔三代人，对于祖祖的亲亲也并不是很深，所以对于死亡并没有很直接的感受。
还记得那时候葬礼请了喷火的表演，我和堂哥看了之后便想回家试试。我倒了一杯酒，堂哥拿着打火机，他点我喷。一口酒喝到嘴里，还没点燃打火机，便喷了出来，太辣了。便不了了之。现在想来还好当时没有尝试，不然太危险了。&lt;/p&gt;</description></item></channel></rss>