<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>乐理 on 余地</title><link>https://oddyti.com/tags/%E4%B9%90%E7%90%86/</link><description>Recent content in 乐理 on 余地</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>zh-cn</language><copyright>Oddyti</copyright><lastBuildDate>Sun, 23 Nov 2025 17:35:27 +0800</lastBuildDate><atom:link href="https://oddyti.com/tags/%E4%B9%90%E7%90%86/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>我想用三分钟热度织出一片星空</title><link>https://oddyti.com/post/hobbies/</link><pubDate>Sun, 23 Nov 2025 17:35:27 +0800</pubDate><guid>https://oddyti.com/post/hobbies/</guid><description>&lt;p&gt;曾经我一直苦恼，我似乎有着很多爱好，但却都像是三分钟热度，没有任何一个爱好被我深耕下去。用一句很经典的俗语来讲就是——猴子掰玉米。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;先来说说，我这只猴子到底掰了多少玉米吧。这篇随笔可能大部分的篇幅，都会展开讲讲我三分钟的玉米们。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id="音乐"&gt;音乐
&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;都说琴棋书画，所以我先讲讲琴。&lt;/p&gt;
&lt;h4 id="口琴"&gt;口琴
&lt;/h4&gt;&lt;p&gt;当我还是孩子的时候，偶然间在别人家看到了一只口琴，是一把复音口琴。长辈看出了我按捺不住的好奇，于是便大方的让我玩，我小心翼翼吹出了第一个音。那时候不懂音律，只知道吹最左边能吹出轮船汽笛一样的呜呜声。后来机缘巧合下，我得到了人生中第一把口琴，仍然是复音口琴，那时候复音口琴似乎是大家眼里唯一的口琴，后来我才知道口琴还有蓝调口琴、半音阶口琴。不过复音口琴很简单，每个孔只有一个音，要么吹，要么吸。只需要建立起音名和孔的映射，就照着谱子吹出曲。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src="https://oddyti.com/post/hobbies/harmonica.jpeg"
width="790"
height="758"
loading="lazy"
alt="蓝调口琴第一把位音阶图"
class="gallery-image"
data-flex-grow="104"
data-flex-basis="250px"
&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;后来了解到了蓝调口琴/十孔口琴，短小的一把口琴，却能吹出那么复杂的曲。于是在一个暑假求家长买了一只，然后跟着教程学了学。蓝调口琴的确很不一样，每个孔根据吹吸气的方向、方式，能发出不一样的音。和复音口琴不同，蓝调口琴的这个特点，让其能演奏出半音，这就赋予了其演奏蓝调音乐的基础。而蓝调口琴很难，我拿到手低音就吹不响，我一度以为我买到的琴是坏的。三分钟热度的我，在学了基础的不用压音/超吹的音之外，就没有更近一步。断断续续也只能吹个《Moon River》之类的简单的曲子，甚至没有触及到蓝调——这个口琴名字所代表的音乐。上了大学之后，我觉得没有地方吹，所以我的两把蓝调口琴就放在宿舍吃灰了。&lt;/p&gt;
&lt;h4 id="吉他"&gt;吉他
&lt;/h4&gt;&lt;p&gt;高中时，一位同学将他的吉他带到了宿舍，教我弹了弹，我断断续续学会了非常简单的一段旋律，后来才知道我弹的那个是《爱的罗曼史》，而且还是非常简单的版本（低音都不用弹的）。不过这段经历又给我打开了一扇艺术之门（我很喜欢学校艺术/音乐通识课的这个前缀“打开艺术之门”）。于是在高中毕业，在附近琴行花了一千多买了一把吉他，当然就像许多琴行的套路一样，附赠了十几节课。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;老师带着我简单学了一些基本的民谣吉他演奏，教学的内容很简单（现在看来）：简单的和弦弹奏（分解、扫弦），然后挑一两首喜欢的歌，学一学伴奏，就结束了，而其实大部分时间都是自己练。不过老师还是给我种下了一个种子：在我们学会伴奏时，无论是什么歌曲，老师都能非常熟练的演奏出这个歌曲的旋律。而当时的我，只能看着六线谱弹，老师似乎是把吉他和旋律都装在了脑子里一样。半个暑假的时间，我明白了两件事——我不适合弹唱（后来其实发现并不是）、大横按是人能按出来的吗？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;（刚开始学吉他的时候，手指按的真疼啊，尤其是刚开始那几天，我去厨房切菜时，左手手指按在菜上——啊～）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我学了《童年》的扫弦，然后发现我唱不在调上，并且根本无法兼顾唱和弹的节奏，其他的音乐似乎也是一样。另一方面，F和弦大横按似乎始终是横在吉他上空的一座大山。于是我的吉他之路似乎就停滞在这儿了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;很庆幸，我带着我的吉他到了大学，更庆幸，我遇到了兔兔@27rabbit，同样学过吉他的室友。兔兔带领着也督促着我一起探索吉他的魅力。我接触到了指弹，一个不需要唱歌的方向。学会了一些简单的指弹小段或者曲（例如《安河桥》的间奏、已经成为难度单位的《流行的云》等等）。不过就像我的爱好一样，我练曲子也是三分钟热度，一些难一点的曲子练一练就放了，转头去练另一首最近发现的曲子。以至于到现在，我能谈下来的完整曲子似乎还是《流行的云》。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但我的心里还是有两个种子等待着萌发——一个是弹唱，另一个是当初我的吉他老师那样肆意的演奏音乐，而不需要谱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前者的困难是两个，我不会唱歌而且很难听，初中时去过几次KTV，但是很容易不在调上，唱出的声音也是虚的不行。另一个是我无法同时兼顾唱和弹。实际上核心还是在于唱方面，直到有一天，另一个我很庆幸遇见的好朋友PPP@ykppp，带我去了次KTV，他一眼看出了问题。“你不是唱歌难听，也不是唱不上去，你只是不敢放声唱出来，放声唱出来很好听的。”自此，虽然我感觉自己的音色还是不好听，但是至少唱歌时候不再畏怯，声音也开始坚实起来，之前觉得不可能唱的歌也慢慢能唱。而至于弹和唱无法合一的问题，是在唱歌开始有自信之后，用熟悉的曲子慢慢找到了一点门路。这两个突破似乎都是一种顿悟的突破，即某一次成功，让自己明白自己并非不能，从而可以慢慢的去尝试练习。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自此我也打开了弹唱的大门，我这个三分钟热度的吉他爱好，也开始成为自娱自乐的手段。我开始尝试去弹唱以前我喜欢的各种歌曲，慢慢的也开始向往三品之外的和弦……&lt;/p&gt;
&lt;h4 id="乐理"&gt;乐理
&lt;/h4&gt;&lt;p&gt;而另一颗种子，便指向了我对音乐本身的探索——对乐理和音乐性的学习。喜欢的事情，总想探究下是什么让它如此迷人，音乐也不例外。为什么当初的老师可以不用看谱就能流畅的弹奏出脑海里的旋律，就像唱歌一样。为什么一些音乐如此好听，为什么六线谱我就算能弹，却也不知道我在弹什么，视频里看到大家说的 4536251 又是什么……许多疑问需要解决。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在这个想法的驱动下，断断续续、一点点地，我自学了许多乐理相关的知识。我几乎不会逼着自己去学，所以我的动力往往来源于心血来潮。例如：刷到了一个“把 XXX 改成小调是什么样”，觉得很有意思，于是去找视频了解了什么是调，在此基础上知道了十二平均律，知道了大调是“全全半全全全半”，小调是‌“全半全全半全全”，然后终于知道什么是“跑调”了。可以说我整个对乐理的学习过程，就是探究喜欢的音乐背后为什么是这样好听的过程。&lt;/p&gt;
&lt;h4 id="其他"&gt;其他
&lt;/h4&gt;&lt;p&gt;本科时候，选了一门《打开艺术之门：二胡》课，借来同学的二胡上了一学期，很神奇，因为二胡的音准全靠自己手按，按的位置不对音准会有很大区别，多少练到了一些耳朵。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;25 年闲来无事，想试试一件定调的乐器，于是买了爱尔兰哨笛，上手发现并没有那么简单，气息要求很高，而且手指的灵活度也需要适应。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id="棋"&gt;棋
&lt;/h3&gt;&lt;h4 id="围棋"&gt;围棋
&lt;/h4&gt;&lt;p&gt;研一的时候，突然对围棋很感兴趣，已经忘记了诱因是什么了。跑去看了看一些围棋入门教程，然后和兔兔一起入门围棋。兔兔在国外，于是两个连皮毛都没学会的人，在围棋网站上对战，还是完整的棋盘。记得有一局下了好几天才下完。然后围棋没学多会，跑去看《棋魂》，一看就停不下来。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id="书"&gt;书
&lt;/h3&gt;</description></item><item><title>《怎样欣赏音乐》读后感 - 谈谈听音乐的历程</title><link>https://oddyti.com/post/listen-music/</link><pubDate>Fri, 05 Jan 2024 16:34:27 +0800</pubDate><guid>https://oddyti.com/post/listen-music/</guid><description>&lt;p&gt;《怎样欣赏音乐》（What to Listen For in Music）是美国作曲家艾伦·科普兰的1939年的著作，是作者基于其1936到1937年的音乐知识讲座而写成的。在倾听章节中，作者将倾听音乐分为三个不同的阶段。但是需要强调的是，作者如此划分是便于之后的分析，并非意味着倾听音乐要刻意区分阶段。&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;美感/感性阶段（The sensuous plane）&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;表达阶段（The expressive plane）&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;纯粹的音乐阶段（The sheerly musical plane）&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;h2 id="美感感性阶段the-sensuous-plane"&gt;美感/感性阶段（The sensuous plane）
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;美感/感性阶段是最简单的最纯粹的阶段。倾听音乐最简单的方法就是单纯的去听音乐的声响。
这个阶段我们倾听音乐，并不需要任何方式的思考。当然，这个阶段也不需要听者具有任何的音乐素养或知识，音乐声响的感染力是原始而强大的。只要有耳朵，就能听音乐。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在最开始接触到西方音乐或者说严肃音乐时，我会发现一些很著名的曲目并没有那么好听，能吸引我的是德彪西的月光、肖邦的降E大调夜曲等等这种一听就会被其营造的氛围听感所吸引的曲目。这其中原因，也是这些曲目能直接在美感/感性阶段抓住我的耳朵。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;现在许多没有营养的口水歌能够收获许多的听众，其中一个原因就是其有较为好听的旋律和和弦进行。音乐的感染力是很原始强大的，以至于很容易就能从生理上达到对人类的吸引。“朗朗上口”、“旋律抓耳”、“节奏感强”，只要满足其中一点或两点，部分听众就能买账。而要达成这其中的一点或两点，套用几个已经很完善（用烂掉的）经典和弦进行，借用一点熟悉而又陌生的旋律，加上一套非常基础的鼓点，似乎就能达到部分听众的需求。再加上现在短视频平台的助力，一首口水歌也很容易获得惊人的流量。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="表达阶段the-expressive-plane"&gt;表达阶段（The expressive plane）
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;第二个阶段是表达阶段。也即是听音乐所表达的东西。要听这个阶段，可能需要了解一定的创作背景，创作主题，也可能需要具备一定的音乐知识。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这个阶段解释了一个我最开始一些严肃音乐的困难，即没有歌词，并且许多的标题甚至只是一个序号。与流行乐有具体的标题和长段的歌词相比，我并不知道作曲家想要表达什么。但是一旦了解到一些背景，就会很快觉得一些音乐好听。例如维瓦尔第的四季协奏曲，因为维瓦尔第还给每首协奏曲前面加了一首解释的十四行诗，这极大的帮助了我听懂四季的表达阶段。又例如斯美塔那《我的祖国》的第二乐章《伏尔塔瓦河》，在了解了这首曲子的创作背景之后，再听时，就能很好的理解到《伏尔塔瓦河》通过音乐所描绘的情景。
但是，这并不意味着音乐都应该用明确的现实的某个涵义去确切定义。音乐所表达的涵义并不能都用语言表示清楚。好的音乐，每一次的倾听都能有细微的不同涵义。并且越是动听，越是难以找到使自己满意的言语来描述。音乐家可能会极端的说，音乐除了音符本身之外什么也不是。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;“当你把一首歌用语言确定下来之后，每当你重听时，也便几乎总是在向你诉说同样的事情了，所以你便觉得他变得枯燥无味了。”&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;h2 id="纯粹的音乐阶段the-sheerly-musical-plane"&gt;纯粹的音乐阶段（The sheerly musical plane）
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;纯粹的音乐阶段，需要听者具有音乐的知识，听者必须更有意识地聆听旋律、节奏、和声及音色这些音乐的本质要素。尤其重要的是，为了追随作曲家的思路，必须懂得一些音乐曲式的原理。聆听这一切要素就是在纯音乐的阶段欣赏音乐。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如《伏尔塔瓦河》开始时，长笛的旋律的交错演奏和竖琴、弦乐跳动的拨弦演奏，很好的描绘出了伏尔塔瓦河源头水流潺潺和水花跳动的动感。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="总结"&gt;总结
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;作者提出这三个倾听的阶段，并非是要我们独立的从各个阶段欣赏音乐。实际上，我们并不会单独的在某一个阶段上去倾听音乐，我们所做的是使各个阶段相互联系，同时以三个方式倾听，并且往往是无须思考，凭直觉的。
而三个阶段的存在，尤其是表达阶段和纯粹的音乐阶段，也侧面说明了了解一定的音乐知识，背景有助于提升音乐的欣赏能力。&lt;/p&gt;</description></item></channel></rss>