<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>影评 on Oddyti的小站</title><link>https://oddyti.com/tags/%E5%BD%B1%E8%AF%84/</link><description>Recent content in 影评 on Oddyti的小站</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>zh-cn</language><copyright>Oddyti</copyright><lastBuildDate>Thu, 15 Sep 2022 14:20:41 +0800</lastBuildDate><atom:link href="https://oddyti.com/tags/%E5%BD%B1%E8%AF%84/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>《隐入尘烟》观后感</title><link>https://oddyti.com/post/return-to-dust/</link><pubDate>Thu, 15 Sep 2022 14:20:41 +0800</pubDate><guid>https://oddyti.com/post/return-to-dust/</guid><description>&lt;h2 id="隐入尘烟"&gt;隐入尘烟
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;在电影院门前看到了这个电影的海报，觉得很有感觉，又看到海报上写着入围了第72届柏林国际电影节，觉得应该不错。于是便记住了这个电影。于是在养伤期间下载看了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;电影看下来是很喜欢的。在看电影之前我也看到有一些评论说，电影丑化了中国的农村。可是在我看来电影里的农村环境，生活环境都是很真实的。虽然自己的故乡不在西北，也没有真正的去过。但是电影里呈现出来农村的环境，人面对自然面对于土地面对生活的方式，会让我非常的熟悉。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;整个电影看下来最打动我的两个点。一个是马有铁在面对生活中如此多的困苦时的那种乐观。这种乐观也可以说是在许许多多中国底层人民看到的，包括在自己家乡，在父辈身上看到的乐观。那种面对困苦时，并不会自怨自艾，会默默的寻找出属于自己的一条出路。就像在生活刚走上正轨，却因为村里要拆迁掉空闲的房子，当我还在担心来之不易的生活要遭受打击时，马有铁开始了一个人的建房。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第二个点是马有铁和曹贵英的爱情。困境下的爱情总是会让人更加容易感动。并且在粗犷的西北黄土地里，他俩的爱情却有着一种感人的细腻和含蓄。同时也带着一种和土地一样的质朴。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;从我来自农村的经历来看，电影里让我觉得唯一让我觉得有点不太合理的是村里的关系，电影里几乎大部分的村民对马有铁夫妇的态度都是很冷漠的。尤其是河边那一堆闲谈的邻里。这样的关系在我经历过的农村，都是难以看到的。小时候从父母和周围邻居感受到的是，穷和苦难不会被人看不起，但是如果一个人不忠不孝还不知上进，这样的才会被看不起。更何况电影里马有铁虽然不富裕，但是上进，善良，而且很有自己的原则。而曹贵英也是同样的善良。而这样的人受到的确实邻里的冷漠，这一点是我觉得整个电影的质朴和真实之下不合理的地方。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;看电影时，我总害怕这个电影会像活着一样，会充满着许多不可意料的意外和苦难，以至于我在观影的时候，总会在马有铁夫妇生活开始向好的时候担心会发生的意外。比如在他俩种植麦子的时候我总会担心天灾会让他们的麦子颗粒无收。比如多次的抽血会让马有铁倒下。但是慢慢看下来，发现并没有出现类似的情节。电影里对马有铁对土地的几次台词，都会触动我。在面临生活的苦难，尤其面对邻里甚至亲人的冷漠时，而土地不会骗人，这也是看到秋天让我很放心的一个点。“啥不是土里头生的，啥不是土里头长的，土都不嫌弃我们，我们还嫌弃土吗？土就是干净的东西嘛，不管你是有钱有势的人，还是啥人， 你只有种上一袋袋麦子，它就能给你长出十几袋子，二十几袋麦子来嚒。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src="https://oddyti.com/post/return-to-dust/%E9%9A%90%E5%85%A5%E5%B0%98%E7%83%9F.jpg"
width="1000"
height="646"
loading="lazy"
alt="隐入尘烟"
class="gallery-image"
data-flex-grow="154"
data-flex-basis="371px"
&gt;&lt;/p&gt;</description></item><item><title>《大佛普拉斯》观后感</title><link>https://oddyti.com/post/buddha/</link><pubDate>Tue, 13 Sep 2022 20:37:52 +0800</pubDate><guid>https://oddyti.com/post/buddha/</guid><description>&lt;h2 id="大佛普拉斯"&gt;大佛普拉斯
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;最开始知道这个电影，是因为当初在学习口琴的时候，看到了学的谱子里有一首曲子叫面会菜，很好听。后来去找了原曲，原曲是吉他、口哨、钢琴演奏的。初听这首曲子的时候，总感觉是一种很悠闲治愈的感觉，就像是在城市喧嚣里呆久了，回到乡下，行走在稻田两边春风拂面的感觉。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当时也对这个歌名——面会菜很疑惑，想着面会菜是什么东西，然后去搜了搜，发现这首歌出自台湾电影——大佛普拉斯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;那段时间刚好看到叙利亚巴米扬大佛被炸的事情，于是以为这个大佛普拉斯是一个讲述国外的宗教文化的纪录片。于是便没有去深入的了解。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近看了许多视频，又听到了这首bgm，很好听，于是又把这首歌放回了歌单，反反复复的听着。也是一首没有看评论，只是单纯的去听。终于在膝盖受伤寝室养伤这一天，想起来这首歌背后的电影，当时还记得这个电影获得过什么金像奖，想着应该不会差。于是便去下载下来看了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;直到电影快结束的时候，这首熟悉的插曲才响起来，不过这时候再听这首曲子，虽然同样能获得放松悠闲的感觉，但是这样的感觉缺加上了一种无力的解脱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;电影中这段音乐响起是肚财去吃面会菜的时候，也是他吃的最后一次饭，现在看完电影再去听歌的时候，才发现了这个曲子的英文其实就叫The Last Meal。电影在这里，面会菜的阿姨给了肚财加了个鸡腿，仿佛命中知道这是肚财的最后一餐似的。然后就是在这首曲子渐渐明朗的时候，镜头从一望无际的稻田移到了肚财出事的地点。没有拍肚财怎么出的车祸，只是慢慢移动拍着车祸后的一地狼藉，甚至连肚财也是被白布盖着，没有拍出来。音乐的舒缓，镜头的舒缓，画面的安静的背后，却是平日中透明的一个小人物的逝去。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src="https://oddyti.com/post/buddha/d02qldgf.jpg"
width="358"
height="105"
loading="lazy"
alt="面会菜"
class="gallery-image"
data-flex-grow="340"
data-flex-basis="818px"
&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;电影看下来，故事其实并不是一个跌宕起伏的故事，讲述的其实只是两个小人物生活中的微不足道寻常，但是又时不时的夹杂着一些意外。靠捡垃圾收破烂为生独自生活的肚财，晚上给佛像工厂看门，并偶尔在送葬乐队里打鼓的菜埔。俩人在晚上值班偷看佛像工厂老板的行车记录仪时，无意间发现了老板杀害了情妇的事情。最后肚财因为喝酒骑车摔死而结束，没人知道肚财真正的死因，因为他从来不喝酒，也没钱买酒喝到烂醉的程度。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这两个底层人物的生活虽然是令人心酸的，但是也有着自己的生活和快乐。肚财喜欢在便利店门口抓娃娃，影片最后菜埔第一次去肚财的家，发现肚财睡的地方是一个帐篷，里面整齐的摆满了肚财这些年抓的娃娃。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src="https://oddyti.com/post/buddha/oeirjuu0.jpg"
width="999"
height="465"
loading="lazy"
alt="菜埔第一次来到肚财的家"
class="gallery-image"
data-flex-grow="214"
data-flex-basis="515px"
&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;肚财的结局是令人心酸的，但是他的生活也充满着许多自己的快乐和乐趣。而电影的最后也是心酸的，但是导演对于电影的和叙事的处理却有着许多有趣和幽默。看完整部电影仿佛是一盘炒好的苦瓜，焯过水，放了盐，放了提香的姜蒜，入口会没那么苦，而且想着苦瓜可以清热解火，你也会吃的很心甘。但是细细咀嚼，终究会感受到苦味。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;电影有很多有趣或者是特别的地方。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;首先电影是黑白的，电影只有在菜埔和肚财看老板的行车记录仪的时候，才是彩色的。对于看惯了彩色电影的我们来说，再看黑白电影的时候，会感受到一种新鲜感和疏离感。没有了色彩，只有光和影，整个电影看起来并没有那么强烈的情感冲击，但是电影带来的情感却慢慢的，悄悄的在心底生长着。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;其次导演会在电影必要时刻加上自己的旁白解释，这也是和许多电影不一样的地方，仿佛这是一个纪录片一样，有着旁白，比如导演在影片开始的时候就加入了这样的旁白，“我是始终如一的导演——啊尧，在电影的放映过程当中，我会三不五时，出来讲几句话，宣传一下个人的理念，顺便解释剧情，请大家慢慢看，就先不打扰，需要的时候，我会再出来。”而且导演的旁白有着一种讽刺现实的幽默感。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;看完这个电影，会觉得每个人无论是上层还是底层，就算是流浪汉，也会有着自己的一片天地和自己的生活。会有着自己的精神世界。&lt;/p&gt;</description></item></channel></rss>